西藏後藏阿里轉山 -「 轉山轉水轉佛塔只為看那些最接近天堂的風景」

hello第二次遊記，呢個旅程由五月中出發，過左差唔多三個月先打返遊記，
一開始諗住返到香港就打，但係香港最近呢兩個月實在發生太多事，真係無咩心情，
但依家我覺得自己好似除左返工，追新聞，發夢，好似就做唔到其他野，
心情長期係好崩緊嘅狀態，仲好似無咗啲寄託咁。我希望呢個時候打呢個遊記，
可以分散下自己注意力，同埋希望睇緊嘅你地都可以輕鬆下啦！
香港人加油

入返正題...自歐遊五十日之後，隔咗無耐我就搵到份工嫁喇，
做緊攝影助手，本來返到香港果陣身邊好多朋友都已經搵到野做，但我就好似仲返緊炒散。
有啲唔開心，我仲同自己講，如果搵唔到助手做，我就去做地勤，我都唔知自己當時諗緊咩，
純粹覺得一定請，但好彩最後呢個老闆請左我，仲好錫我，不過就真心好辛苦，
收工時間唔穩定，所以有時要返十幾個鐘，但做到自己想做嘅工好值得真係。
做左一年多啲之後，到今年三月就膽粗粗同佢講，
我想請一個月假休息下，揀咗5月，因為果陣算係我地呢行嘅淡季，然我佢又俾，佢真係勁好，
我都知我有啲任性，不過返到香港我真係會更加努力做野

西藏呢個地方，其實由我中學畢業已經好想去，有一兩次差啲去到，但每次都係臨訂野之前有不同原因去唔成。今年我覺得我真係一定要去到，有啲地方再唔去佢就發展得愈來愈勁。

今年終於係好多野臨出發前先準備，就出發咗。 我仲決定左呢個旅程最大嘅目標係要行到全程嘅轉山，係俾自己一個挑戰。
或者好多人都未必知咩係轉山，上網搵少少簡介比你地
「佛經上說，從印度往北走過九座山，有座「大雪山」，這就是綿延千里的岡底斯山脈的主峰岡仁波齊。
相傳這裏是世界的中心，釋迦牟尼佛祖的修道場，以往人們多以為釋迦牟尼道場是一處虛幻的所在，不知竟是一座現實的山。現在，轉山已經是西藏較為盛行的宗教活動。朝聖者來此轉山一圈，可洗盡一生罪孽；轉山十圈可在五百輪迴中免下地獄之苦；轉山百圈可在今生成佛升天。如今朝聖者絡繹不絕，在通往神山的道路上，形成了一支永動流。神山已深深地寓於西藏的宗教歷史文化之中，她神奇誘人，是一座信仰之山。」
轉山全程52公里，普通人大概要行2-3 日，但好多當地藏人一日之內就行得哂，
去到最高海拔係5630，其實係一件好辛苦嘅事，因為面對本來就高原地區會出現海反，
仲要去轉山，真係要意志去堅持，同埋一定要令自己唔好感冒，如果唔係好易出事。

亦都係咁樣「那一世，轉山轉水轉佛塔，不為修來世，只為途中與妳相見」
呢句詩就成為左我呢個旅程嘅主題喇

呢兩張星空係珠峰大本營到影，果晚天氣好好，亦都願左我一個要係珠峰睇到滿天星嘅願望，
可惜我嘅技術有限，影唔到好靚，呢張星空已經盡左力，同埋當時真係十分之凍

Lm

Day1

繼續有大紅陪我呢個旅程，今次因為旅途太辛苦，所以唔係帶左好多件衫，淨係內面嘅衫換咗，日日都係同一件嬲，你地唔好話我唔換衫喇，我入面有換嫁

第一日我會先去廣洲住一晚，因為呢第二日係11點幾火車出發上拉薩，
避免第二朝要趕頭趕命，搵左間平平地又係火車站附近嘅酒店住左一晚。

如果有睇我上一個遊記嘅朋友，應該記得我係冰島有一日同左成班人一個tour，好似家族旅行咁

咁今次去到廣洲，就約左其中三個人一齊食左餐飯

其中一個仲係係冰島成日問要唔要幫我成相，同問我食唔食朱古力嘅姨姨，都真係幾開心，無諗過會見返面，佢地話之前都去過西藏，不過淨係去咗林芝，話果度開滿桃花好靚，不過因為桃花季節3-5 月，但我去果陣應該得返好少，所以我無將林芝擺落我個行程到。
食完飯之後佢地仲帶我去買左啲零食，係火車食。 不過其實後來上到火車都無咩胃口。佢地送我走嘅時候，仲提醒我唔好凍親呀，自己一個要小心。

希望我地下一次仲會再見啦 ！

LM

Day 2

由廣洲搭火車去到拉薩係要搭 52 個鐘多啲， 點解我會搭火車呢，
一黎就係想體驗下搭長途火車係咩感覺，人一世物一世，我覺得有啲野點都要試一次，總使時間係好難過，啲廁所係好污糟，但都叫做試過。
二黎就係，唔搭飛機去係怕好易有高反，搭火車就可以慢慢適應。

咁我都搵朋友幫我開咗啲高反藥，我果隻就係Acetazolamide， 咁就係出發前一日食嘅，早晚一次，不過我食完唯一嘅副作用就係啲手腳會好痹，
基本上就無咩其他問題。

咁今次火車就買左硬臥嘅，好好彩咁又買到下鋪，其實我都想像唔到如果買到上鋪，我點樣將大紅拎上去都拎落黎。

而同我同一卡有一個男仔佢同我主動say hi ,我覺得佢好nice，聽佢講原來佢每年都要去三四次西藏，佢岩岩畢業，就同啲師兄師姐 類似係幫西藏藏人賣一啲冬蟲草，咁之後賣到嘅錢就係會幫果邊嘅小朋友，咁佢嘅工作，就去探唔同嘅小朋友然後返到黎就要寫返啲小朋友嘅狀況，或者係係果邊啲情況比返啲買家，我聽到嘅就係類似咁嘅意思，幫到果邊嘅藏人又幫到啲小朋友，其實係一件好有意義嘅事。

基本上，係呢程火車頭一日都係無咩景睇，中途會經過好多站，有啲大站就停耐少少，有啲好快就走。所以想落車行下嘅朋友要留意佢究竟幾時會開車。

因為我本身都唔係太鐘意食杯面，所以我係一個杯面都無帶去，
咁就同左呢個小男孩去咗餐車都食，我覺得可能呢餐係我西藏之旅，
都算係頭幾名最好食嘅一餐， 有啲似屋企會食到嘅野咁。

因為本身夜晚想試下火車上嘅便當，但因佢為佢地5點幾開始賣，可能6點幾已經無，但當時又未肚餓，想食嘅時候又已經無，所以我自己一個又去左餐卡到食，好啦 第一日唔可以對自己唔好 ！

食完飯又無咩野食，電話成唔係成日上到網，其實真係無咩野做，所以好早就想訓，但當然又係訓得唔好啦。 中間埋站好多人上落車，其實都好嘈，果一晚好似係10點幾就到咗蘭州，我隔離床黎咗個姨姨。不過當時我已經係半訓著嘅狀態，所以都係繼續訓。

Day 3

第二日訓醒，要涮牙洗面，係勁多人等洗手盆，然後啲水又勁細，不過廁所暫時還可以接受，但要閉氣囉 比我想像中好嫁喇已經。
我嘅早餐就係八寶粥

今日同個個新黎嘅姨姨傾計，原來佢地係公司去西藏旅行，佢地同行有7個人左右，每個人都係唔同嘅車卡，因為實在太難買到一齊嘅火車飛喇。
有朋友黎搵佢，咁我地又傾下計，個個賣冬蟲草嘅小男孩都一齊傾下計，
傾下大家做緊啲咩，佢地都好驚訝點解我老細可以比我放咁耐假，我諗咁先係有人性嘅老細，咁樣員工先會繼續為公司努力。

我無記錯大概晏就四點幾就到咗西寧，

呢度我地需要轉一架含氧嘅火車，呢個站都會停比較耐，所以可以買下野食，影下相，其實我同卡都有個香港男仔，不過佢好cool 。 為左保護返呢個香港男仔，我都要遮埋佢個樣 。左手邊就係果個冬蟲草男孩，同埋兩個姨姨 。

呢架含氧火車比一開始嘅火車靚少少，不過廁所係比上一架更加惡劣，完全係唔想去廁所，真係好臭，臭到好想嘔 ，然後近廁所嘅地下又濕哂。
真係只要經歷一次就夠。

不過最值得嘅就係由西寧開始嘅風景真係好靚，係我第一個日落

支持 呢排無時間去旅行 睇下都好

絲打好勁

去無咩人既地方令心靈寧靜下來不失為一件好事

西藏撚留名

可能聽日我再update 呢兩日心好攰
多謝你支持

唔係啦
都係諗住睇下自己得唔得嫁咋

我是青藏Boy, 西藏我唔夠錢去，睇住你去先

不過如果去西藏真係要去阿里； 果邊真係比較少人 少啲旅客

你係咪都有轉山？ 你係幾時去

無轉
3,4月去㗎。凍撚到仆街

好正，好想去

好佩服你坐咁耐火車! 我只係坐由拉薩去日喀則已經覺得好辛苦

Day 4
呢一日我好興奮，因為今日就終於可以到拉薩喇。
一起身就望到呢個景，真係望到唔捨得合埋眼，真係勁開心，終於有啲感覺喇 ！！
我仲見到有狼定唔知狐狸，但影唔切

唐古拉係呢條青藏鐵路嘅最高海拔，咁過咗呢知位，
就會去番低少少海拔嘅 所以之後會見返多啲草

呢個就係傳說中嘅青海湖

話說由西寧轉車之後，同我同一個車箱嘅人，有啲唔同咗
因為有啲人，係西寧落車，有啲就西寧上車
最記得當時有個叔叔，我覺得佢好瘦，咁我叫佢瘦叔叔
佢係湖南人，不過係西藏做咗好耐野，佢係起基建果啲阿頭黎，
話係度做野做咗好多年喇，佢話果陣西藏乜都未有，見證住依家
如果我無理解錯，呢啲好似呢啲電纜係佢都有份起

然黎仲話我知，呢啲羊好值錢，600-700蚊隻，牛就千幾蚊，
所以呢如果係西藏見到啲人放咁多羊或者牛，都係啲有錢人家
啲羊同牛真係多到有啲誇張

呢條路線我覺得自己好似經歷咗四季咁
一時白茫茫一片，一時藍天白雲，好難捉摸，不過終於體驗到，
呢啲景真係好值得，不過如果唔想搭50幾個鐘，可以揀係西寧先開始坐火車會無咁辛苦，二黎廣州到西寧呢段真係無咩野睇

另外就係西寧呢程火車，職員會派個健康表比你填，類似都係要你知道
依家係高海拔嘅地方喇，你身體係咪適應到果啲

不過好好彩，我呢程火車上面都無咩高原反應。

拉薩前一個站就係那曲，果個賣冬蟲草嘅小男孩要落車

佢落車前係咁同我講，要好好享受呢個旅程，我地仲交換咗聯絡方法
我係咁話一陣要送佢落車，佢叫我著多件衫，呢度落車會好凍嫁，我即刻著返件嬲。落車嘅時候真係凍，同我係廣州熱到流哂汗完全係兩件事。

我真係好欣賞呢啲做緊啲好有義意嘅嘅野，仲幫到人嘅人 到依家我都仲係成日見到佢post一啲幫小朋友嘅相。
好人會一世平安，送比大家，賣冬蟲草的小男孩

那曲呢個站其實都實真係幾荒涼，佢係一個完全四面都係沙地？定泥定 ？其實我都唔係好知係咩，總知就係四周咩都無，得個站，但其實有好多藏人係呢度落車。我真係好難想像啲人落咗火車之後點樣去佢地嘅目的地 ？？？

係呢火車上你會離遠就見到一個市中心係比啲山包圍住，好神奇！
我明明記得我有影低，又搵唔返啲相
大概四點幾左右，終於黎到拉薩喇！好興奮我終於可以去沖涼同洗頭
但其實都唔敢太興奮，因為好驚會有高反，所以我盡量都抑壓住自己嘅情緒

然後記搭車去hostel ，呢個hostel 都係包背界都幾出名
就係平措康桑國際青年旅舍 女生6人房 1day@ $60-130人仔，房佢嘅價錢其實都幾浮動，有時早一兩日book又會平啲，但我早成個月前book仲貴咗，所以大家要自己衡量一下。不過真係我係呢度住得好開心，識咗好多人。
呢個係青旅嘅天井，下面可以報團，之後我再講報團事件。

check in 咗之後入到房，有兩個女仔係度，同佢地打咗招呼之後，我就問我好想沖涼，因為住咗兩日幾火車，果身好唔舒服，問佢地我沖唔沖好，其實佢地都唔建議我沖，不過佢地都話如果你真係好想沖我就抖多陣先沖。 所以最後我都係沖咗，因為真係頂唔順，我諗住最多我即刻吹乾個頭啦，沖完我由即刻手洗咗幾件衫，佢地話我知如果要晾衫可以上天台，然後我吹乾咗個頭就爬上天台，我即刻覺得喘哂氣唔係講聲，頭都暈埋，真係係呢個海拔高嘅地方唔可以睇少佢嘅威力。
呢個天台可以望到布達拉宮嫁 ！！！

搞惦哂啲野之後就出去搵野食，我覺得呢度真係好似啲深圳地方，如果你無視佢係比山包圍住嘅話。同我想像中係有啲出入，不過可能因為仲係市中心

好多鋪頭都係啲川菜，因為本人唔係好食得辣，所以其實無咩選擇，所以求其見到間食餃子嘅就入咗去喇，叫咗碟20 蚊左右，起碼有這12隻實真係超多，跟住就去咗布達拉宮行下，影下佢嘅夜景, 5月嘅拉薩差唔多9點左右先天黑。

去布達拉宮前要過安檢，即使你唔入去，係接近旅遊景點之前都要過安檢，其實好似都唔係太認真咁檢嘅

搭車去hostel 嘅時候其實都經過咗，不過依家咁樣真實咁睇，其實都真係幾壯觀，雖然我係完全無宗教信仰，真係有種好神聖，同埋有種，嘩我終於見到你嘅真身喇 ！
係布達拉宮嘅對面就係上面果張白塔呢合位，係可以上去影相嫁喇，而人民幣50蚊果張布達拉宮果個景就係呢個位影嫁喇，大家都可以去打個卡。影咗陣相，我就返咗hostel

黎緊6月完sem都想去！一直想去好耐
諗住成都 重慶 西藏 尼泊爾咁去
但未試過自己backpack去玩 所以真係要好大勇氣

你係咪呢篇野打到好興奮
幾個錯字

我都覺得好辛苦 不過想體驗一下搭長途火車

真係要趁早去 ，遲啲發展得愈來愈貴

[/quote]你係咪呢篇野打到好興奮
幾個錯字[/quote]
下次要check 多幾次先

依家珠峰大本營係咪已經封左？
一直想去但係輕度潔癖真係頂唔順坐咁耐火車

其實無封 佢只係將個大本營移低咗，
依家嘅距離係無咁近睇珠峰
但你都可以係依家嘅大本營位置 行去果個石牌到影相，但果牌都係唔係原來果個位置。
所以基本上就係愈早去愈好 依家只會愈搬愈低😭

個陣去個行程應該同你一樣 除左無轉山

I was watching television and got sidetracked into browsing this forum🤣Love the photos of the dark sky park. I’ve been to many countries. In terms of scenery, Tibet and Scandinavia are the best I would say. Tibet is famous for its breathtaking scenery at high altitude. Xinjiang too is a place of outstanding scenic beauty. If you think you might have altitude sickness such as dizziness, headaches and trouble sleeping in Tibet I suggest you to bring along some medicine. It’s certainly a glamorous holiday destination. In fact, my friend who went to Mount Everest base camp showed me his photos taken there by which I was awestruck. A tour of Mount Everest base camp would be a once in a lifetime experience. In terms of city life🏙nightlife🌃food and shopping 🛍Hong Kong is really the best. In Europe shops close at four to five on weekdays and don’t open at weekends at all except big cities like London where shops 🏬 close at six on weekdays and four to five at weekends. Their main sorts of entertainment are pubs and clubs. Las Vegas has a spectacular night view but it was built primarily for tourism. It’s famous for gambling 🎰 unique hotel designs and shows like boxing events. Tibet is also the best place for stargazing 🔭 since it’s much closer to the heavens than any other places on earth 🌎 and the sky at night is often clear and cloudless. It has some of the highest lakes in the world which are rich with fish🐠🐟and other marine life🐬🐳🐋and the surrounding countrysides are inhabited by flicks of yellow ducks as well as wild horses 🐎 and donkeys. Its lakes including Lake Paiku which is four thousand five hundred and ninety two metres above sea level reflect the beauty of the stars ✨ giving a double view of the sky at night. You can even pitch camp there to get the best view of the stars and the Milky Way galaxy 🌌

收皮啦你
偷圖扮去，死傻鳩

Day 5
成晚都訓唔到覺，係由頭乾燥到落腳，喉嚨又乾，鼻又乾到有啲血，完全係乾到醒咗，成晚都訓得唔好。所以第二朝好早就醒咗，但我又真係完全唔想出門口，所以搞到10點咗右先願意出門口，可能真係太攰。
但我呢一日都係好不智咁第一日行程就去咗布達拉宮，我真係極後悔。我奉勸大家都唔好第一日就去，真係會頂唔順。

出咗門口買咗個包就由青旅行去布達拉宮，係15分鐘內嘅事，真係好近

依然係要過安檢，過咗安檢你正式入咗去布達拉宮嘅外圍，係未入到去嫁 ！！我覺得呢好似日頭靚啲。

我好想同呢個西藏係最有名之地同佢合照，所以就搵咗三個台灣阿姨幫我影，佢幫我影咗好多張，有一張仲叫我將隻手放係後腦到，有啲唔好意思拒絕佢地一番提醒我點擺pose 嘅好意，雖然好尷尬但我還是做了。

然後多謝完佢地之後我就諗住去買飛，點知我係完全路過咗果買飛個位，其實真係有啲唔清楚，所以我跟住人流一直行，我心諗點解行咁耐都仲未到。沿路有好多轉經筒，同好多虔誠嘅藏人會住呢求行幾圈，亦有藏人有拜三叩，佢地真係好虔誠，好配服佢地嘅堅持 ！

「轉經筒是另一種祈禱方式，這種經筒大多裝在寺院周圍。經筒外雕有六字真言，桶內裝有整部經文，按藏傳佛教的教義，轉動一次經筒，相當於詠誦了一遍經文，轉動的次數越多，就代表把裏面的經文讀了若干遍，功德無量。」

而我就係跟住藏人行咗一圈都搵唔到買飛嘅地方，於是就問下人，點知原來係正布達拉宮嘅正前方，即係如果你面對布達拉宮嘅左手邊，有停車場，行入少少就見到買飛地方。而佢嘅格價係分咗淡季同旺季
5月1日-10月31日 ＄200
11月1日-4月30日 $100
而我係今年5月去，所以買咗200蚊，其實都真係好貴。
不過聽聞學生或者上網買可以買到更平，另外因為係有分時段進場，所以呢要自己衡量一下喇，我當時去就仲未係好旺季，所以都仲可以即日買到，不過就做唔到即刻入場，我果日大概11 點左去到買飛，都要1點半先入到，所以呢點要留意喇

之後我就過咗對面馬路個布達拉宮廣場到hea下
白塔

西藏和平解放紀念碑

到咗1點左右我就開始進場喇，入到去仲要過多一個安檢，同埋另外就係女仔們，唔好著短褲，同裙，一定要著長褲，我果日咁岩著咗條好似裙嘅闊腿褲，順利入到去。

入到去都仲要等下先入到去嘅，如果你唔想請導遊帶嘅話，你都可以入到去租一個聲音導航，你每去到一個地方佢都會自動播放同你睇緊嘅有關資料，又或者你可以咩都唔租，然後見到啲一團一團人，你行慢少少跟係後面，呢度聽聽，果度聽聽都可以。 而我就係租咗個聲音導航嘅，係未正式開始之前，都有個博物館可以去睇睇先

然後就入場喇，係要行好多樓梯，真係唔係講笑，本身行樓梯真係無咩問題，不過係呢個地方就係行幾步都喘氣，搞到好似好廢咁。
真係喘到有啲好唔合理，好似透唔到氣咁，

然後我坐低咗，有個女仔同佢男朋友都有低咗，我地係咁話：好累好累
抖一陣又繼續行幾步又休息。
終於上到黎白宮就正式開始，呢度入咗去之後就唔可以影相喇

布達拉宮由白宮和紅宮兩部分組成，白宮係歷代達賴喇嘛居住同埋從事政治活動嘅地方.紅宮係歷代達賴喇嘛嘅靈塔殿同各類佛堂。紅宮靈塔殿中以五世達校喇嘛洛桑嘉措的靈塔為最大、最講究。
我諗更多嘅資料想睇都可以上網睇到，我係呢度就唔太多講喇

係裡面你都會見到好多藏人黎拜
行哂嘅話大概係30-45分鐘左右，但途中係不斷向上行，所以都真係幾攰，我覺得自己有啲要往生嘅感覺。
我行完出返黎已經又變咗陰天，所以啲人話西藏天氣變幻莫測，係絕對正確嫁！！

完咗之黎我就諗住去行返去八廓街，呢度係拉薩好熱鬧嘅街，有好多旅客，姐係好似日本大阪心齋橋果啲咁喇 因為去完布達拉宮已經2點幾，所以係好肚餓但又無胃口，我是但搵咗間快餐店，因為好想食飯，但叫完真係完全唔好食，所以咗幾啖就無胃口，就坐下諗住去行下，但唔知係咪太曬嘅關系，我覺得當時我已經中中地暑所以想行返去hostel ,然後呢一日嘅行程就咁就完結了

同埋後來有好多人同我講原來第一日係唔應該去有達拉宮，因為佢都係比係平地高咗啲海拔，應該抖多一日先去，所以我覺得繼一到步就沖涼洗頭洗衫完全係玩命，大家嘅話真係盡量唔好好似我咁呀 ！

後來返咗hostel 訓一覺就好啲喇，我間房就黎咗個廈門女仔，同佢都幾好傾，佢係第一日黎到拉薩，諗住聽日去八廓街同大昭寺，所以我就話不如聽日我地一齊去，然後我地就相約好，我地一齊去玩。

另外我間房有個50幾歲嘅廣州嘅姨姨自己黎咗西藏，佢係岩岩去完珠峰大本營返黎，佢話佢嘅夢想就係要睇到真身珠峰，但岩岩到拉薩嘅時候，又傷風，為咗要了呢個心願，佢去咗醫院打咗兩次針，希望快啲好返，結果皇天不負有心人，佢終於去得成，亦都好好彩，第一晚去到都睇唔到，比啲雲遮哂，但第二朝就清楚見到哂佢嘅真身喇 ！佢返到黎勁興𡚒又手舞足蹈咁同我地分享。而我地同房仲有兩個女仔又係識講廣東話，一齊聽佢講，覺得呢個姨姨真係好QQ，同埋佢呢好照顧我地。佢仲話考慮緊去唔去埋尼泊爾好。

每次同呢個手舞足蹈姨姨傾計，我地成間房都充滿住笑聲。

加油
咩機影?

個時6月去
襯西藏未變西藏省真係快d去
個種靚係好震撼
去完西藏依家係瑞士都無咩feel

我都係由廣州開始搭到去西藏
仲要係即興去所以中間路段有d都冇位坐
辛苦到仆街 然後發誓以後唔再坐火車去西藏
結果第二次走青藏線入藏 又係辛苦到癲

Canon 5D4啊

上年10月去左十日阿里，反而更鐘意山南，好靚！

黎緊十月尾會去，絲打有無咩行程推介？ 淨係想休休閒閒咁係拉薩為主咁hea下，會去兩三個大景點例如羊湖，納木措同埋冰川咁

有啲朋友話覺得比起瑞士覺得瑞士靚啲
我自己早兩年都有去過，
我覺得瑞士啲綠油油嘅山係好靚，但只係純粹係好岩人住，好舒服，但西藏如果去過阿里果邊就知道西藏嘅靚係震撼。係純粹係拉薩附近睇唔到

我諗我都唔會再搭，真係有種訓極都係好攰，又無野做嘅狀態，可能有朋友一齊去會好啲

我條線可能去山南嘅地方唔係好多，但我都仲係好想再去多次阿里，想去阿里北線玩成個圈；總係覺得今次仲有好多地方未去到

丙察察再入尼泊爾

如果近近地我覺得羊湖真係好值得去，咁應該羊湖會同珠峰大本營一齊去就比較順路，通常有啲三日團。 納木措要做定心理準備，真係搭勁耐車！你打算去幾多日？？

下次會check 多幾次，我成日打錯字

我應該唔會去珠峰大本營，因為老婆唔想訓帳幕，我total個trip16日到，未定stay係拉薩幾耐，我個行程係深圳飛西寧stay1晚，然後坐青藏鐵路上拉薩，之後拉薩飛成都玩幾日，最後成都番香港

第一幅圖係羊湖？

瑞士d景點好單一
西藏係成個世界湧入對眼入面

納木措
我覺得羊湖靚d
可能高位睇嘅關係

當年22歲去拉薩 一口氣一支箭咁沖上布達拉宮 之後好似吊頸咁扯晒哮

那曲又真係出名冬蟲夏草
果陣當地人都有教我分黃眼紅眼既草
btw 係雪地見到d 狼群真係好驚訝
你會發覺佢地唔係慢你架火車好多

我到想去那曲，但d團唔去果頭

兩年前都去左西藏
係珠峰大本營見到滿天星真係好震撼
不過我諗而家已經再無勇氣去多次
衛生環境真係好難接受

啲相好靚 (有follow到絲打ig)

好好睇 相都好靚，旅途中認識到唔同人係好開心既事

Day 6
我依然係訓得唔好，可能真係唔係好慣
同埋今日約咗果個廈門女仔一齊出去，所以可以訓晏啲，因為佢都想抖夠先出去，所以我地今日十點幾左右出門口。佢搭火車嘅時候識咗個深圳男仔都係住呢間hostel ，所以都約埋今日一齊出去。

我地第一站係去食早餐！去邊食呢？就係去一間好出名飲甜茶嘅茶館-光明港琼甜茶館係所有遊客都必去嘅茶館，佢嘅位置係一入到八廓街左手邊

其實我琴日經過都想去嫁喇，但我一入到去，入面好多人黑炆炆咁樣完全唔夠膽自己走一入。入面其實好多人藏，好似佢地都唔洗返工咁，長期都有用坐係度，飲茶吹水。

一碗麵係$6，咁就去收銀果度比錢佢就會比個牌仔你去廚房換個面嘅，甜茶一杯$1 蚊，去廚房拎個杯，搵個位坐低，將一蚊放係枱面就會有人斟茶嫁喇

甜茶就好似珍珠幻茶無珍珠咁，其實幾好飲，但個麵我唔係太鐘意食，太硬，好奇怪

食完我地就去大昭寺，其實就係附近，一樣都係要過安檢，買咗飛之黎就入去喇，門票係$80

可以見到好多藏人係度做大禮拜(即俗語說五體投地的禮佛方式）
呢個廣州女我仔就係我今日嘅Model 喇

入到去依然係唔可以影相嘅，我覺得大昭寺係比布達拉宮更加多人，寺內主要係供奉的是唐朝文成公主帶去的十二歲等身像，即覺沃仁波切，係藏傳佛教最殊勝嘅一尊佛像。釋迦牟尼在世時，弟子們為使他的真容傳之後世，特請工匠替他造咗4尊8歲等身像和4尊12歲等身像又稱覺沃佛。松贊干布迎娶文成公主時，唐太宗將呢尊12歲等身像作為嫁妝，由都城長安送抵拉薩，供奉在大昭寺。 更多故事我就唔係呢度多講喇。

原本我地三個諗住跟住啲團偷聽，但咩都聽唔到，所以最後我地跟住啲藏人拜咗一個圈，內面大概嘅環境就係分咗兩層，每一層都有類似好多間房，裡面通常係擺放咗7-8 個佛像，行入去順時針方向行一圈，我地就行哂咁多間，有好多好多藏人會排隊一個跟一個供奉。

好記得有有啲婆婆，行動唔方便，大昭寺裡面有啲僧人，扶住佢上樓梯供奉，我覺得藏人真係有種對佛教嘅執著同堅持，我好配服佢地，有啲位我覺得好值得我地去學習。

呢度係大昭寺嘅二樓，唯一可以影概嘅地方，呢一日天氣依然好好

我地三個坐係度休息嘅時候，識咗個廣州女仔佢自己一個人，我真係好想講係西藏我識咗勁多廣州人。 咁我地就邀請佢同我地一齊玩
呢個廣州男仔，成日都要我地一齊擺啲奇怪pose, 我又唔好意思拒絕，唯有繼續配合

呢度都一樣有轉經筒

既然大家都咁鐘意影打卡相，我就幫大家都影跳起嘅旅行相啦

我就黎張低調的跳

大昭寺裡面好多貓貓，呢隻貓好多毛

經典打卡pose

我地之後就去食Lunch,其實我本身就無話專登去搵啲出名餐廳一定要去食嘅，不過佢地就可能一早搵定，做哂功課，所以呢個無咩意見嘅我就跟住佢地去喇，去咗一間叫雪域餐廳，係要上二樓，裝修係幾有風味，但係啲野真心我只能評分為40分

最難食係呢個偽小籠包，頂佢入面係甜嫁！！

我係呢度試一啖酥油茶，真係勁唔鐘意飲呀，我同我嘅一日model 都覺得好咸完全接受唔到，但佢地兩個覺得幾好飲

食完飯之後佢地話去睇辯經，其實黎西藏之前已經有人同我講叫我唔洗去睇，本身呢我都無計劃要去睇，不過算啦，難得黎到就去睇下咩料。 我地用咗一蚊搭巴士去，大概半個鐘車程左右，我都唔係太記得邊度落車。
搭車嘅時候，有個藏人叔叔見到我地好迷茫唔知邊度落車咁，佢就主動教我地點去，然後同佢傾下計。 因為真係兩個月前發生，真係唔係好記得我地嘅對話，不過佢好友善。

色拉寺

但係後尾識果個廣州女仔就唔去了，因為佢本身有啲唔舒服，所以佢就返番去我地住果個hostel ，因為佢本身住酒店嘅，但係唔知咩原因就要check out 所以佢要搬去第二度，我地就介紹咗佢去我地果間，今晚再會合佢。

我地就出發了

果辯經場out左fo

喇嘛辯經場面，佢地就係辯經緊喇，咁其實咩係辯經呢 ？咁就係一個問一個答，企係度嘅人會問坐係度嘅人問題，咁坐係度果個人就唔可以反問返嘅。 佢地就係通過辯經去交流所學心得同領悟出嘅佛法。
如果想知道更多可以係呢個網到睇睇，佢講得幾易明同埋幾清楚

咁佢地主要都係講藏語，所以其實唔係太明，不過你地都可以去請個導遊為你介紹嘅，睇咗一陣之後我地就跟住條路上咗山，明明琴日去完布達拉宮先話要抖抖，點知今日又不智咁行咗上山。

唔好睇呢條路係好平靜，係我背面係有好多狗，食緊啲生肉，我唔小心望咗一眼，見到勁多血。

係西藏除咗會見到好多轉經筒同經幡之外瑪尼堆都係會成日見到，我唔係好知瑪尼堆係香港係點叫？有無人知道

「瑪尼堆一般都刻有經文，有圖像，有文字，內容多是藏傳佛教的經文、佛尊、動物保護神、六字真言及各種吉祥圖案等。」

仲見到有牛，黎到又陰天，明明頭先係勁好天

本來我地係想去個寺，但點知原來我地已經錯過咗入寺果條路，唯有繼續行，又行到喘哂氣，不過已經比起琴日好好多，我諗又適應咗多少少？

見到兩個年輕嘅藏女，然後同佢地傾咗陣計，佢地係因為當時就黎高考，所以上黎拜，想要有個好成績。我地同佢講，如果有機會出去讀嘅話就盡量試下出去，即係唔一定要係西藏讀，呢個世界好大，有機會要出去睇下，會有多啲得著，希望佢地明白我地嘅意思啦 ！ 最後果深圳男仔係都要同人地合照，佢地原先唔係太願意，後尾說服咗佢地兩個最後都係同佢影咗，然後都同我地兩地兩個女仔一齊留倩影，佢地啲五官都好靚，好西藏 希望依家嘅你地，有個好滿意嘅成績，入到你地想入到嘅大學

跟住我地都落返山，咁樣行一圈都行咁個幾鐘頭，呢個位其實好靚，係兩邊勁多呢啲紫色花，但因為我地都好攰，所以無咩點影相。

西藏嘅小孩都好q 佢地嘅爸爸拎住咗包即炸薯片，我地諗住問佢邊度有得買，佢就請咗我地食，真係好好食。

落返山呢個位，我地就坐係度傾下閒計，講起大家做野，面我嘅一日model 係岩岩今年畢業，希望畢業前出黎玩一轉先，同我當年去歐遊嘅時候一樣，我都要勸佢，如果想去玩要去遠啲，衝出亞洲你會睇到更加多嘅人。我都有同佢分享冰島嘅極光同風景，因為真係一世難忘

後尾講起點解我請到咁耐嘅假，深圳男仔就話，你小心啲啊，一間公司可以比自己嘅員工請咁耐假，姐係話其實你係呢間公司都唔係太重要，其實聽到真心有啲不爽，我覺得我呢份工本來就唔一樣，我呢段時間去到旅行真係因為淡季，我一返到香港真係一黎就chur到新年嫁，平時返工時間已經唔定時，老闆願意俾我抖下，我真心返到香港我都會落力啲，所以聽到真心有啲唔開心，覺得係你唔明姐 仲叫我小心啲

後來有個叔叔又走過黎同我吹水，我發現佢地對香港人真係好有興趣，佢會問好多問題，例如係咪你地去好多地方都唔洗簽證啊果啲，佢話佢之前都有去過香港，果度買衫平好多 同靚好多，我諗佢都係有啲錢嘅人黎，同佢傾咗陣，我地都差唔多要走喇，希望你下次再黎香港嘅時候，香港已經變返原來嘅香港

之後就返咗hostel 喇，因為其實唔知點解無咩胃口，所以諗住返去抖抖先，我都要報個去納木措嘅兩日團，所以就返咗去hostel 諗住睇下佢啲團，點知呢個惡夢就黎喇。

咁返咗房抖下先嘅，我就同果個手舞足蹈嘅姨姨講想報果團，要住一晚想睇星，佢就話佢早幾日去珠峰團有個男仔都想去，就叫我同佢一齊報，佢話果男仔都係樓下睇緊資料，於是佢就拉咗我落去介紹咗比我識。

跟住呢個老闆就係咁同我講話納木措有兩個團，一個去聖象天門，係近呢兩年嘅新景點，係南岸果邊嘅但就貴啲要899，咁另一個就係200 幾嘅，當我係諗緊去邊一個之際，有個香港男仔就係咁話聖象天門果個靚好多，我又有啲心郁郁，跟住果老闆又話其實差唔多，然後又問我之後去邊度，我話我已經係第二間拼咁車去10日阿里+轉山，佢問我幾錢，我拼果個其實算有啲貴，但我覺算喇我都報咗，但佢話佢果個係2000蚊內包哂所有野，10日我心諗，會唔會太平，佢係咁話，得佢果度有得轉山，其他果啲無人帶住，好可能得你自己去轉，聽到真係勁唔開心 叫我諗清楚，我都拼咗，又比咗錢你覺得我可以點姐，又退唔到錢，總知佢就係咁講係咁講，真心有啲嬲，講到我拼果個又勁衰乜乜乜，總知就係咁踩人地。

後尾我都表明咗，我依家都無得退，無得揀，最多到時無人轉咪唔去轉囉，又無話一定要轉嘅 跟住我就係佢度報咗個去納木措聖象天門嘅兩日團，後來我知道點解佢唔想我報899呢個團，因為呢個團，唔係自己公司做，係比第二啲旅遊公司做。

報咗團之後我都係好唔鋸呢個老闆，我就返去間房都吐苦水，我果房啲以女仔都話，佢10日團，咩都包咁佢賺咩錢，呢啲太平都唔太可信，同埋唔洗理佢啦，呢啲做生意緊係踩人地，然後推自己出黎 （但佢或者都有好嘅一面，有啲團可能都幾好，可能要睇係係味報佢自己旅行社果啲），因為我果個係貴差唔多一半，但好多野都唔包，但我當時係覺得可能坐架車會舒服啲呢，聽完佢地都咁講，我都覺得內心比較舒服。算喇 唔再諗，出去買啲乾糧同食晚餐。

呢個麵係我係西藏最好味頭三名，佢就係係呢間hostel 嘅小餐廳就有得食，係勁好味，雖然有啲辣，好食到我即刻同我個model 講呢個好好食，比佢試咗一啖，佢都話好好食，然後都叫咗一碗。

因為去納木措嘅車程比較長，所以7點幾就要集合，我就帶啲必須品，帶個小背囊就算喇。大背包放係hostel

不過去到最後其實我都無後悔去轉山拼車果間旅行社。

咁我諗你可能去到拉薩睇下身體狀況再決定，因為有啲地方有唔舒服最好都唔好去，但如果羊湖都建議嘅；納木措真係要睇身體，因為聽說有啲人去珠峰無高反，去納木措反而有

我無一口氣上都扯哂哮

係呀 佢地真係跑好快

我都覺得好震撼，果天好似一伸手就會惦到，睇到好想喊
我反而覺得今次去環境我仲可以接受到

多謝你呀

多謝呀 真係好開心同唔同嘅人咁樣認識，因為係最無利益衝突，最自然

預幾多budget 度？

21日洗左萬五左右

我果陣係大本營郵局寄既每一張卡都失哂

交通係咪好貴？

兩年前畢業去過！
第一眼見到 真係靚到無與倫比 成個window桌面咁！

想去，有冇人組團

黎緊九月去西藏，想問下絲打你去阿里10日幾多錢？
我上網睇阿里北線13日個d要4000幾5000仲要唔包食宿門票
係唔係當地客棧報團會平d

舊年去咗西藏，完全明白搭火車嗰種心情。
想體驗下但又好辛苦，仲要訓上舖

好係其他地方寄都有啲收到有啲收唔到，真係好講運氣

主要係你一定要拼車或者join團先去到啲地方，呢啲費用最貴 同埋啲門票

8月頭都去咗西藏，去咗珠峰納木措羊湖，好想去埋阿里，可惜時間唔夠

LM 唔知我幾時先有機會去呢 錯過咗幾次機會

我都係，想去埋阿里條線

依家個湖係咪要俾錢影相

係羊湖如果同藏獒或者耗牛合照先要比錢

你有？

有同藏獒影

我都諗過單拖去, 但拎唔到咁長嘅假, 睇怕要下次轉工先有機會.

小弟都係5月中去左西藏！夜晚9點前個天都係陽光燦爛🤣🤣🤣

睇完你篇遊記，就好似返左去4年前自己去西藏咁
果度係我咁耐以黎最中意既目的地有機會想再去一次呢個最接近天堂既地方

「轉山轉水轉佛塔，只為了途中與你相遇」

可能有草會好睇d
2017-09

Day 7
琴晚叫咗手舞足蹈嘅姨姨今朝叫醒我，因為佢7點左右就要集合出發去納木措一日遊，因為車程比較耐，所以一日遊係要更早出發，而我去兩日一夜就可以遲一個鐘左右啦。

開始可以訓得好少少，但係都係個人好乾，一早起身執埋啲野同我琴日嘅一日model 告別之後就出發喇，因為聽日我返黎佢就join咗團去珠峰，羊湖果啲，所以我地最後一次見面喇。大紅就放係hostel ，係hostel 嘅小餐廳食咗個早餐，好似係$10 嘅小自助餐，有啲菜呀、粥、雞蛋之類嘅簡單食物，因為要去到布達拉宮果邊集合，所以都有啲啲趕，我選擇行過去。

其實集合嘅地方就係布達拉宮前嘅白塔果度，大部分嘅團都係果度集合，見到勁多遊客，勁多果啲面包車，我架車終於都黎，係一架好似唔知12人定15人嘅車，我地totel 11個人， 又係有好多廣洲人，有湖南嘅有雲南嘅。 終於有少少要睇景嘅感覺喇 ！ 好興奮

不過我想講坐呢架車真係好辛苦，係戥到痴左線，然後唔知係味個司機為左省錢，架車又唔開冷氣，一開窗啲塵又會吹哂入黎，真係兩難。
大量嘅牛，去到邊都係牛

第一站係唐古拉山嘅某一個地方，因為我係影完相上返車先知係邊度，
終於見到好多經幡。 有個男仔帶埋航拍機黎影，佢係成副裝備黎，聽聞佢前兩日想去珠峰影星，因為佢發燒影唔到，所以要再接再黎。
朝早嘅時候都仲係幾好天嫁

呢團似好彩都有三個女仔係自己黎，所以又有人幫我影下相喇

我完程都唔敢飲水，我諗大家都好清楚呢邊嘅廁所係有幾咁惡劣嫁啦，但終於我都係忍唔住想去，於是係下一次再停車果陣諗住去，去到那根拉山口，點知果廁所竟然係無開 ！！咁算啦，諗住影下相，大風到嘔，仲飄住微微嘅雪。

大家上網見到西藏嘅女神相係好飄逸好靚，但實際上係咁樣

呢度都有5000幾海拔嫁，呢個牌實在係太多人影，然後趕住上車都影唔到，又要走返上車。

繼續戥到嘔之旅，每次想係果車到影返出去，頂每次都戥到影唔到，起碼手機有幾百張係震到睇唔到影乜嘅相

11點幾左右就到左我地lunch嘅地方喇～

呢個lunch 就係，有幾3-4 種餸任夾任拎嘅，我諗都好食過到日食嘅藏餐 係呢度有胃口有得食野已經好好

話說呢度有個同我一樣年紀嘅女仔，又識講廣東話，所以我地都成日一齊嘅，咁呢我就問佢去唔去廁所，叫佢陪我去，我就話我真係好驚污糟啦，佢就話我地一齊去，然後就閉氣，同埋唔好望落果廁格，即刻除褲就屙落去然後頭也不回走返出去應該ok，佢係咁叫我唔好望唔好望，最後我終於係呢度一嘗呢個西藏嘅廁所，我係呢度個覺得呢個廁所值6分，因為之後我有去過啲更差，所以大家去到呢個食飯嘅地方，記得去！

食完飯就黎到今日行程嘅重點，終於黎到呢個聖象天門喇！
呢個地方車機會俾多啲時間我地影相

納木措係西藏第二大嘅湖泊，亦都係中國三大鹹水湖，我覺得納木措真係好大，大到我覺得佢完全唔似一個湖，成個海咁唔 睇唔到盡頭，同埋唔知點樣先影到佢靚，或者咁講，我呢趟旅程完全覺得好多景都影唔出佢嘅靚，真係要親身去睇先睇到

玩咗一輪之後，我地上返車就開始落雨，落落下好似變左雪咗，然後行咗無耐，佢又叫我地落車，係可以行上山咁嘅地方，但果陣其實見到已經落緊雪，有啲男仔好快咁落左車，我都想落去睇下，然後我又跟住佢地行上去，行到中間，好似經歷咗一場大風雪咁

因為太大雪喇，所以司機就無再帶我地去其他地方，就直接車我地
去咗今晚住嘅地方，去到呢度都係勁凍，我諗我今晚都係同星星無緣，陰天到咁樣。係呀，呢一晚我就係訓呢啲營

然後我地就分咗兩個營，一個男仔營，我地就4個女仔一個營。

啲被係一陣味，好才仲可以接受到，但我想講我之後又訓過啲更加差嘅地方，所以呢個已經算係乾淨喇，但其實都仲係好凍，我仲要揀得慢，得返門口位。 雖然係可以叫人幫你開爐取暖，但係呢係唔可以燒成晚，因為怕會缺氧，所以你要係仲暖嘅時候就訓著，如果唔係真係會好辛苦！

我地四個都係自己一個黎西藏，有兩個係已經有咗小朋友嘅媽咪黎，不過已經離咗婚。聽佢地兩個不斷分享，係咁話依家不知幾好自由自在⋯⋯預期同一個對自己唔好嘅人，倒不如自己一個生活，我贊成嫁！班男仔話今晚要走出黎睇星，我地同佢講，如果有星先走入黎叫醒我地啦，無就唔洗叫啦，因為其實真係好凍，要半夜起身走出個營係需要極大嘅勇氣。

呢個地方有兩個營係俾大家食飯，都係食返啲好似lunch 食果啲野，所以無咩好介紹，黎到呢度唔可以要求啲咩好野食，只為填飽果肚嘅時候，其實咩都要食，因為都無得揀

去到夜晚，呢度會有個類似營火晚會咁，好多藏人會圍住果火堆跳舞，我走咗去望下，因為太凍喇真係，所以我都係敵不過暖暖嘅火爐所以都係走返入營入面。然後就同佢地吹下水，跟住就訓喇。

10點幾就比班男仔叫醒咗話睇星啦睇星啦，頂一出到去睇到3-4 粒，然後就係勁大個月亮，雖然月亮好大好近，同時又好多雲，但我想睇星咋，你地點解都要叫醒我地 然後我就放棄咗喇，佢地好似搞咗一輪都訓返。

我都錯過咗好幾次先去到，希望你都盡快去到啦！

你最多可以一次過拎到幾多日假？？如果直搭飛機，兩個星期都可以 玩10日嘅阿里南線

真係好爽 好似成日都仲有好多時間

啲景真係好震撼

我都唔知，轉咗新工幾個月，未見過有同事放超過2星期嘅假。
南線之前有睇過，其實都ok。
單人拼車我比較想知點搞，睇下個post再決定。

我都鍾意羊湖多啲

當年去納木措夜晚出去觀星果陣有隻鈴羊好似發羊吊咁又彈又跳咁係咁追住我

西藏果種天氣係令人覺得大自然真係好利害
左邊藍天右邊落緊風雪

當年唔識影星係大本營到捱左成晚北風影左一pat 狗屎出黎out 哂fo
但似眼睇銀河真係好震撼

好正 次次睇你話之後去過啲更差嘅就諗起嗰啲西藏前後對比圖
係苦行

有啲客棧報都係差唔多，有啲團會平啲，但都視乎佢用咩車載你，我阿里南線10日都要3700幾，都係咩都唔包，但係就坐越野車，真係舒服啲嘅，坐四個人。 有啲客棧就2000幾可能搞惦，可能啲咩住宿都包，但就可能多啲人 ，逼啲。同埋因爲去阿里嘅路其實都幾爛，所以要自己衡量下

留名留名

唔該晒
咁你邊防證係咪都係俾個司機搞？

有冇攻擊你

就係佢圍住我又彈又跳
趕極都唔走
我驚既原因係佢跟到我實一實
佢又有隻角
最後佢係跟埋我返酒店好彩無跟入房

我分享下先
果陣保險同埋邊防證都係我司機幫我搞

跟你去酒店？ 笑死我

我岩岩果次呢 聽聞好似已經係一定要旅行社先做到邊防證，我都係join旅行社 做邊防證

最慘我拖住女朋友
佢又有返咁上下大隻有角

咁可能係藏人司機幫我地去旅行社搞
真藏人真係好純良
果d 共產黨供養拎黎做show 既除外

Day 8

第二朝就咁到咗,甚麼星空,日落日出我咩都睇唔到, 話哂都叫係西藏第一個景點,真心有啲擔心之後嘅天氣都係咁樣,我會好唔開

起咗身之後就做一啲簡單梳洗,真係簡單到係簡陋,佢每個營入面都係有個類似垃圾筒嘅筒，咁其實只可以係果熱水煲到倒啲熱水落紙巾到抹下面,同簡單刷牙,大家係香港真係要好好珍惜食水,有水洗面真係唔係必然, 同埋琴晚理所當然係無得沖涼啦。其實啲藏人都慣咗唔沖涼, 我地去到都要入鄉隨俗。

其中一個湖南嘅女仔俾咗條風乾手撕牛肉俾我,我完全唔識食又咬唔到, 果個識廣東話女仔教我食,然後我分咗一半俾佢。原來係要撕開食,我成條擺咗落口,其賽都唔係太好食。所以食咗少少我收埋咗落個袋到, 因為唔好意思扔咗佢。
風乾手撕牛肉嘅樣

食完果早餐, 我地就回程喇.你睇下.我都唔知自己呢兩日到底睇咗啲咩???
大概11點左右又去到琴日食lunch嘅地方, 司機問我地要唔要去食,我地個個先岩岩食完無耐又食, 然後大家都贊成直接離開,因為天氣唔好,所以之後回程應該去納木措另一端都無去.係原路折返。
繼續係咩都影唔到系列

司機依然係想焗死我地,佢自己就開窗,我地坐後面嘅食哂啲塵,我仲要坐咗個衰位,唔知係咪坐近果摩打位, 成程車果位都發熱,熱到好似焗爐咁,訓又訓唔到,熱到醒,覺得自己要往生。

果個湖南女仔周不時又俾咗啲風乾手撕牛肉我,救命其實我真係唔識食, 又唔好意思拒絕佢,所以我又俾哂果個女仔。haha,後尾果女仔都怕咗我,終於有一次我地話唔食喇, 我係度諗湖南女仔係咪都唔想食所以先係咁俾我

終於係5點幾左右就返到拉薩喇。本身大家又話返到去抖下今晚再出黎一齊食飯，大家都無咗件事，各自返左去就算喇。返到去又見到青旅拼車/報團果個老闆，佢問我玩得開心嗎，我話：「架車好熱，司機又唔開冷氣」，佢就話：「呢個團都唔係我地自己搞，我地啲車機唔會咁嫁」，又黎又想洗我腦想我報佢果啲，真心有種成日踩低人，然後黎讚自己嘅感覺，我心諗唔去都去咗，你仲同我講呢啲有咩用？？？

返咗房之後，我就將呢幾日嘅衫一次過拎去洗。其實我呢間hostel 係有得洗衫，要自己拎洗衣粉去嘅 ，果個手舞足蹈嘅姨姨買咗一大包洗衣液，佢係擺咗係房，大家share用。

我唔明點解第一日我要自己用手洗
真係依家進化到乜野都用wechat ，連開洗衣機俾錢都有apps download , 我就用搵人幫我俾錢，我再俾返現金佢。同埋佢地依家好懶，啲小鋪頭成日都唔想收現金

洗完衫就去KFC食野喇，真係勁肚餓，佢地啲雞勁細隻，但都已經好好食嫁喇

返到hostel 又黎左啲新朋友，有啲頭幾日見過，去咗三日團，返黎又見返佢地，因為呢好多人都會專登要住返呢間房嘅，手舞足蹈姨姨又係，每次都住201號房，每次返到黎都見到熟悉嘅面孔就好開心，大家有傾有講。

有新朋友黎，有啲有高反，手舞足蹈姨姨就會展現出佢嘅媽媽本領，就係拎勁多藥出黎，睇下邊樣岩你食，又會煲定水叫我地要飲多啲暖水，好多新黎嘅人都俾佢嘅歡樂感染到，聽日佢要走喇，最後佢決定唔去尼泊爾喇直接返屋企，佢話因為大多冬天衫帶黎，去尼泊爾咁一熱，無理由拎住咁多衫去。 然後佢執咗勁多野出黎，話唔想帶返去，問我地需唔需要，最記得佢拎咗個鎖出黎扮賣，話$10 個$10個有無人要，我就話咗鎖咁細個，你留返俾自己啦，都唔係用到你好多位，佢笑笑下又話，你又岩啵，然後又收埋佢。 最後我得到咗一對新襪，

同埋幾枝葡萄糖，佢地內地人真係好興去西藏買呢個，就咁打開飲就得，如果頭痛果啲就會飲黎補充一下糖份，後尾轉山我都飲咗枝。

最後送上手舞足蹈姨姨照一張
佢問我點解要同佢合照，我話：「因為覺得你好搞笑，同好勁為咗要去到珠峰針都打咗兩次，同埋同你傾計好開心，想留個紀念，我要記住你呀。」

留名等睇轉山

文西兄呢排有咩搞作？搵到工未
無去玩咩？來睇遊記

聽講唔開冷氣係因為開咗架車會死火
架車嘅性能唔夠好

聽閒即日起由拉薩開始入藏要請埋導遊先玩得

嘩 好開心 多謝文西師兄都有睇我個遊記。

我都有睇你果啲vlog， 最記得句審美疲勞

咁應該係架車真係好舊性能唔好

連登轉山第一人

大把人去過la

6月尾去左

Day 9

今日我上網報咗個10日阿里南線嘅團，旅行社老闆一早黎車我去整邊防證，聽聞我果陣去已經係香港人一定要經旅行社先申請到，佢會接埋其他人一齊去整，通常四個人整一個邊防證，咁我今日我會見到黎緊10日嘅小伙伴。 但第一個係我上車，之後老闆仲去咗第二度接其他人，其中一個係香港人，佢叫阿Sam, 另外有兩個叔叔係南京人，老闆話我地會分兩架車，兩架車一齊去呢10日嘅旅程，total 7個，有兩個係上海姨姨同一個新疆男仔，但呢三位自己整咗邊防證，所以呢今日只有我地四個整，其他三位就會聽日見到佢喇。

我地去咗一個地邊整邊防證，我地本人唔洗入去，車機叫我地係出面影下相先，呢個地方好似南山圍 我又搵唔到張相，總知就好似。
因為今朝趕住出門口，諗住都係上一上車整完就返hostel ，所以就踢咗拖出去，因為我對鞋好難著，跟住老闆話我西利，呢啲都無人咁樣出街，我話慣咗係香港踢拖落街，之後兩位叔叔就話我咁樣好易凍親，好啦，對唔住，我以後唔敢喇 ，佢地話要幫我張踢拖相

我後尾問下佢地會唔會去轉山，因為呢個行程係可以唔行可以行，跟據返自己嘅能力，可以行頭2-3 公里或者行半程轉山姐係36公里，然後折返，又或者係行全程，我其實一心就諗住行哂全程，不過我好驚得自己一個行，所以就問下佢地，阿sam就話想行全程，而兩個南京叔叔就話，可能行一半再睇程況。
我：
南京叔叔：
：一起去完全程吧
：我們都50幾歲喇，不知道行不行
：你們行的，我們會一直去互相鼓勵嘛
： 好吧，那就一起去吧

因為佢地今日係第二日到拉薩，仲要搭飛機，所以其中一個有啲感冒。佢地係咁話我身體好好，係咁跳跳札。

後面邊防證終於搞惦，老闆幫我地7個人同埋兩個車機開咗個group，方便之後聯絡，咁我同阿sam都交換咗whatsapp，可能大家都係香港人，就會有種親切感同信任。我地約咗晏啲一齊買啲裝備咁。
諗住返去同手舞足蹈姨姨say byebye, 點知佢已經走咗喇，希望佢一路順風。我就去咗KFC食早餐

我同阿sam約咗去呢個八廓街，佢話未試過果間飲甜茶，於是我就帶咗佢去喇。

飲咗一杯之後就去周圍行下，睇下有無咩野要買。
我今日先正式行下八廓街裡面嘅鋪頭，其實好多都係買一式一樣嘅野

見到好多人圍住轉經筒轉，我地都走咗入去轉口咗三圈

因為我想買啲postcard , 係旅途中想一路，因為頭呢幾日真係無咩直得我分享嘅事同未睇到啲咩景，好似無咩mood寫，呢間聽聞好多人去，我見呢度有好多postcard買，所以走咗入去睇下，但我睇唔岩，所以只係打咗個白鴿轉， 見到佢有得買飲野，但好貴，同香港差唔多

ps.另外如果大家想買postcard可以去飲甜茶果度門口買或者佢對面都有間裝修幾靚，又係有得買飲野嘅鋪頭到買，佢一入門口左手邊放到成牆都係postcard 嘅，同相幾靚嘅

之後我都唔係好睇得岩，阿sam話郵局都有得買，於是佢就帶我去郵局，郵局都有好多款，間郵局就係係布達拉宮未過安檢前，真係有好多，不過靚唔靚就見人見智，我都買咗幾張，寄返香港郵局姐姐就話係4.5。

買完之後呢就陪佢買咗件抓毛外套，佢話其實基本上都帶齊野，係驚唔夠暖，所以買件帶定底，而我就買咗少少乾糧同暖水壺，呢個係極之重要！

之後我就介紹佢黎我間hostel 食果個好好味嘅面，佢都話好好食，而我就叫咗個湯丸，因為呢一晚又唔係好肚餓。我地坐係hostel 樓下，唉，果個報團老闆又黎煩9我，又話知道我報咗邊間，到時一定無人行呀，我話呢個男仔係我團友，佢話到時就只有你們兩個人，果個雪山路好易迷路，唔會有人帶住你行，總知就係有咁誇張得咁誇張，我真係發誓唔會再坐樓下 我話聽日都出發喇 ，都無計。佢就只好話，那就祝你平安回來，總知就佢就講到好忍悔咁，我每次同佢講野都好炆。

同阿sam 道別之後，我就返咗房喇

今晚間房都係好熱鬧，有個女仔岩岩去完15日嘅阿里北線，佢話佢果個車啲人都好奇怪，有啲又唔想比司機師傳房錢，因為呢邊係要幾個人平分司機嘅食飯錢同房錢。佢話呢個行程真係啲人都莫名其微，不過佢係一個極樂觀嘅女仔黎，係勁歡樂，佢打算之後就去尼泊爾。

其中一個係四川女仔，佢琴日仲有啲高反唔舒服，見佢今日好好多，佢係辭職黎玩，所以係無計劃亦都無時限，而佢打算去阿里北線。

我都好想去阿里北線，果度有兩日係去無人區 聽聞風景好正，好喇我都係時候要執野，聽朝一朝就要出發喇，好緊要

西藏之旅終於要入正題，多謝大家支持，我盡量之後可以出快啲。

你去果陣都好好天，我上到去完全唔想影相，覺得自己無咗半條人命

我分2日行
上到頂，落山都行左好似2個鐘

果陣我自己包車d 七人商務現代H1 長開冷氣無野bor

斤斤計較到連司機房錢飯錢都唔想比咁小家？
衰d 講句係無人區條命仔押係佢手上
佢要乜都要比架啦
當年好好彩 係呢到同埋背包客棧組到團出發包車
大家都唔太計較又玩得

終於等到樓主出新遊記啦
Support!

樓豬？

Day 10
今日終於出發喇 ！不過有個壞消息就係其中一個南京叔叔因為琴日發燒，所以琴晚就係我地個群到宣佈要搭飛機返去喇，而另一個叔叔都會照出發。

我同阿sam上咗車之後，就去咗第二度接兩個上海姨姨，見到兩個姨姨拖住兩個喼，我隔住窗同佢地揮手，佢地放咗行李就上車喇，我地就各自介紹一下自己，類似係係邊度黎，點黎西藏咁啦，咁佢地原來係搭火車黎，前一日先到。

得知原來佢地兩個以前係上海係做廚師，一個就叫王姐，一個叫許姐，因為佢地兩個見我同阿sam 都係香港人以為我地本身就識，許姐係一個好熱情嘅人，佢成日都會拎啲hand cream 俾我地搽，又拎啲野食。佢地兩個係好好嘅朋友。

然後我又問佢地會唔會去轉山，佢地都係話想去，不過都係話睇身體狀況。而王姐本身就係已經黎過西藏，今次係一心帶許姐黎，而佢之前都去過四川嘅稻城亞丁行過山，所以佢都有問個司機，佢行唔行到，而司機都話真係要睇當時自己嘅身體狀況。 不過如果唔得就行少啲，然黎返轉頭都可以，不過佢地睇黎都想一齊行。太好喇，總算有5個人一定會行。

而我地今次嘅導遊兼司機係一個藏人，佢係會成日播廣東話歌，而且唱歌幾好天 ！

終於出發喇 天氣勁好 ！

我地向住羊湖出發 ！

第一站就去咗崗巴拉山口

見到勁多藏獒同埋啲綿羊 ，但係呢唔可以偷偷影相，見到好多人係側邊影相，果啲人即刻走過黎要你俾佢睇影咗啲咩，我就叫阿sam企係我前而扮影佢，其實係想影佢地。

同埋係咁見到佢地啲主人打佢地就覺得好慘 所以我無同佢地影到相。 同藏獒影就係 $10 ，同綿羊仔影就係 $5 ，果啲人我係咁逼我同啲羊影，我好無奈，好彩阿sam拉走咗我。

影咗陣相就去另一個地方，係一個可以影到哂羊湖嘅高位

呢個位真係勁靚，而我都覺得羊湖係三大聖湖最靚一個湖
係不同嘅位置觀賞佢去

跟住我地就去咗水平線位置近距離接觸，

真係好藍好靚，係香港好耐無見過咁藍嘅天，真係同天空好近
中間跳得最高果個就係王姐，而右邊果個就係許姐。

跟住sam話想同藏獒影相，咁就幫佢影啦，頂，老闆見兩隻藏獒成日唔望鏡頭就打佢，佢地就係咁叫佢唔好打啦，佢先收手，跟住sam俾$20俾佢，佢話無得找，然後佢地焗住叫我過去影，我覺得佢地好慘

之後就去咗一個小鎮食lunch, 咁呢基本上我地6個人係要請兩架車嘅司機食嘅同埋住嘅，其實都好合理。平均除返去都唔係話真係好貴。
呢間餐廳係川菜，之後都係keep住食川菜。

見到雪山就興奮

呢個呢真係又係一個西藏特色，話說我地嘅藏人師傅說話喇，呢邊成日都無啦啦整路，你就焗住要係度等到佢俾你過，有時可能好快，有時可能要成個鐘，我地呢段時間都成日無啦啦要係度等。 許姐叫我幫我影到佢好似有一隊車隊

我地下一高就係近距離睇卡若拉冰川，卡若拉冰川係西藏三大大陸型冰川之一，而都係唯一一個可以近距離觀賞嘅冰川，觀賞處海拔有5400米，但我覺得唔算係話好凍，可能因為有太陽曬住。
呢個入場費都要$50

據說呢度曾經拍咗一套叫《紅河谷》嘅電影，果陣為咗要拍到有雪崩嘅感覺，劇組係冰川放炸藥，diu真係好仆街

呢個時候南京哥好似俾風吹到頭痛，佢就即刻上返車喇，真係好危險。
影咗陣相我地繼續出發。到咗斯米拉山口，就有好多經幡

呢個小女孩係咁叫我地買佢地嘅經幡，話幫我地祈福，我覺得佢好慘，呢個年紀應該係讀書嫁，係言語間聽得出佢無返學，希望你一日唔洗係度再賣經幡，可以好好學習

記得搭咗好耐嘅車，終於去到日喀則市嘅江孜縣。 我地會去白居寺，係呀，西藏真係好多寺。

呢度要高空影落黎先睇到全貌，所以上網搵俾你地睇啦

居寺係西藏獨一無二的寺廟，亦都係藏傳佛教大融合嘅成果。如果想瞭解藏傳佛教，白居寺非去不可。 白居寺原來屬於薩迦教派，後來噶當派同格魯派的勢力相繼進入，各派一度互相排斥，分庭抗禮。最後都係互諒互讓。於是，白居寺便相容薩迦、噶當、格魯3個教派，因而寺內供奉及建築風格亦兼收並蓄、博採眾長。

睇完就返去日喀則去我地今晚住嘅地方喇，日喀則俾我嘅感覺係極度詭異
因為係街到你唔會點見到人 有種感覺覺得自己去咗北韓

呢間就係今晚我同sam住嘅地方，因為呢香港人去西藏都好多限制，類如你一定要住啲三星以上嘅酒店，其他地方見你係香港人係唔俾你入住，所以佢地四個連埋兩個司機就住我地隔離果間客棧。

呢間酒店係更詭異，果門口完全係黑，入面都唔係好開燈，得啲自然光，入到房成間房都係酸醙味，係一打開門啲尾就湧出黎，點知對面房條友都係咁樣打開門等啲味散，我諗係因為太耐無人住。但間房都算乾淨企理同埋都繼大，相對之後已經好好。

安置好啲野我地就一團人去食晚飯喇，繼續都係食川菜，許姐同南京哥佢地成日都食煙，佢地，chur就幾次，真係好擔心佢地會缺氧，我成日叫佢地唔好食咁多啦，會缺氧，佢地都笑我 我係認真。

我都係行兩日，我好似唔止兩個鐘，我完全龜速

可能我果個係廢嘅面包車

係呀，總知聽果女仔講就樣樣都斤斤計較，我果團都無咩野 因為大家都共識咗，同埋我覺得出得黎玩，筆錢都預咗要俾

多謝你嘅支持

係度

Day 11

係酒店食咗個好頹嘅早餐自助餐就出發又去第二個寺喇就係扎什倫布寺，本身同Sam琴日講好咗唔再入啲寺，今日又俾啲兩個姨姨說服咗入去，今次我地六個人報咗個導遊帶我地入影同我地介紹。

西藏啲寺真係好多貓貓

扎什倫布寺係西藏著名嘅四大寺院之一，佢係格鲁派，呢度仲係國家5A級旅遊景區。

會係入殿之前會見琴有寶石嵌咗係地下，呢個好似係比啲藏人跪拜嘅嘅位置。

看完一圈大概就一個鐘左右，之後我地就等上車喇，然後我就同新疆男（我叫佢做浪子，因為佢真係好浪子，好似與世無爭咁）傾下計，佢係漢人黎，不過去咗澳洲讀書，今年係西藏玩完之後就係新疆留一年，之後再返澳洲，佢成日叫我同sam今年之內可以去新疆搵佢玩，我依家諗起佢呢番說話，我諗無咩機會嫁喇，都唔諗住再去大陸，中共真係辜負咗中國好多靚景。

我：
浪子：
（當然係用普通話)

：新疆係味真係有好多教育營？
：係呀，好多人俾佢地帶咗入去，不過係佢話佢有朋友試過翻牆試youtube 俾人cut咗個網絡。
： 我都驚香港遲早會好似新疆咁
：所以你地一定要爭取到，如果唔係真係會變成新疆咁。我係澳洲都有留意香港嘅事。

依家呢返去我地嘅對話都好大感受，我都希望我地可以爭取到，今日新疆明日香港係真，呢個仗只可以成功，香港人加油！！！

之後我地沿住呢個318國道，去到呢個打卡點，呢個打卡點有啲俾你買啲小飾物嘅鋪頭，好後悔咩都無買到

呢條318國道係由上海人民廣場，經南京、武漢、重慶、成都、拉薩，終點為西藏聶拉木縣樟木鎮友誼橋（尼泊爾）
大陸有套戲叫《318號公路》，係講一個女仔揸電單車由上海去西藏嘅一套自我救贖嘅電影，好值得睇。

之後我地又去咗一個小鎮嘅開飯，記得有兩圍枱係啲外國人，佢地去西藏就更加麻煩，要有入藏紙，同埋一定要跟有導遊。另外西藏係每去一個新嘅市或者鎮都要落車過關比佢睇你嘅回鄉證同埋邊防證。我地係呢幾日落過無所次車。

搭咗唔知幾耐嘅車，終於要入珠穆朗瑪峰嘅自然保護區，好開心，我係咁問個車機係咪今晚睇到星喇，佢話應該睇到，呢幾日都好好天，我真係勁興奮！

我已經做咗許姐嘅攝影師

九曲十三彎，坐到頭都暈

轉咗幾廿個彎，撞黎撞去終去撞到去呢個珠峰石，影返張大合照先

本身車機話我地今晚係珠峰大本營到打邊爐，但係呢許姐就話想露一手煮餐飯俾我地食佢好好知我唔食辣，所以係咁話要煮啲唔辣嘅俾我食。車機帶咗我地去一間士多到買餸，你無睇錯，真係一間士多

以為好快到，點知係仲有好長一段路。唔知搭咗幾耐先真係到到咗另一個門口。

呢個位，就要買門票同埋坐環保車嘅錢喇，以往呢去珠峰大本營係淨係買門票就可以，但依家係逼你坐佢啲環保車。
淡季90元旺季180元（5-10月為旺季）
車輛環保費:一架車400元（司機不收門票費）
其實真係好貴

司機係咁話叫我地快啲快啲，想我地趕到天黑前入到去睇珠峰日落
所以每次去到啲影相位，就見我地快啲快啲，唔好係度留太耐, 呢個位一落車係勁風，好似10號風球咁，吹到頭都亂。

呢個係可以見到喜馬拉雅山脈嘅五大高峰，包括咗珠穆朗瑪峰(8844.43M),洛子峰(8516M),馬卡魯峰(8463M),卓奧友峰(8201M)同埋希夏幫瑪峰 (8012M)，我勁後悔淨係帶咗枝28mm，好似點影都影唔到佢嘅震憾咁

之後去到我地上環保車嘅地方喇，我地只係拎一啲必需品上大本營，其他野放我地架車到，然後架車就會泊係呢度。坐呢啲環保車大約 20分鐘左右就會到。

終於到咗，點知睇唔到珠峰全貌，有啲失落，但司傅同我地講晏啲雲會散嫁喇，然後放低啲人係帳篷到，我地7個人右兩個司機師傅就住係同一個帳篷，唔知大家記唔記得，我去納木措住嘅帳篷係一人一床，但今次呢度好似打地鋪咁，一堆人一齊訓，只不過唔係訓地下，不過呢知帳篷俾我想像中好，可能因為係旅行社同呢知帳篷嘅西藏合作開，比較企理乾淨。

放低啲野就自由時間喇，因為南京哥上到黎又有啲高反，所以佢就留係帳篷到休息，然兩個姨姨就準備寫飯俾我地食，我新疆浪子行行下又唔見咗人，所以就得我同阿sam出左去影相，每次我話要出邊度影要行去邊度佢都肯陪我去。

呢個就係傳說中嘅全世界最高嘅郵政局，係度買左一疊postcard，我想講係勁舊嘅相，不過有意義啲嘛

買完postcard同郵票我地就行去睇珠峰啦，今年去嘅時候，大本營因為太多人去，太多垃圾污染。導致大本營下移到絨布寺嘅位置，將原本嘅觀賞點保護，以恢復生態，珠穆朗瑪峰核心保護區海拔超過5000米，生態環境脆弱，人類旅遊活動係度留低咗大量嘅永久生活垃圾，無法被環境自然分解消化，導致珠峰大本營核心區環境越黎越差。所以好多人以為依家大本營唔入得，其實佢只係下移咗落低嘅位置，不過依然希望，大家去到要保護佢，好好愛護呢個咁神性嘅地方 ！

雖然好大風，但真係好感覺，其實5年前我就一直好想去西藏好想去呢度，果陣同一個好重要嘅人講好過要一齊黎，結果呢個約定無疾而終，唔知你仲記唔記得。2019年嘅5月我一個人踏上咗呢個旅程，完成左我地嘅約定，只不過係我自己去完成。

行咗都好一段時間先行到去本來大本營嘅位置，眼睇以為好近，點知都唔係講笑，都真係有啲距離，特別係咁高拔嘅地方，真係好攰，又凍。

本身想等到日落睇日照金山，不過金山無出黎比啲雲遮哂，但有勁多人一早擺哂腳架，右手邊果堆

然後等到咁上下我地就行返去帳篷，許姐煮緊飯俾我地食呀，坐咗一陣終於有屋企飯食勁開心 仲要五餸一湯。真係好好味，不愧係廚師

食完飯其實都9點幾，我地去個廁所，涮個牙洗個面就準備訓喇，因為我太驚去廁所，我仲未接受到啲勁污糟嘅廁所，所以兩個姨姨話去，我又跟住作地，不過公廁無燈，唯有我地一個一個輪流幫大家係門外啲罅都照少少光入去，一入到去已經俾想像中乾淨，起碼叫有得沖廁，去完廁所我一投頭望上天，見到有星星喇，雖然未係好多。

返到入帳篷，我地就準備訓覺喇，我同sam約定左今晚凌晨要走出去睇星，我叫佢一定一定要叫醒我，結果2：00幾左右我地真係去咗出去，其實要起身走出去真係要好大嘅勇氣，加上又凍，我帶哂啲頸巾，著哂衫出去，一抬頭，真係成個天空都係星 好感動，仲見到好大條銀河，真係肉眼就睇到 多謝上天總係會幫我實現所有嘅願望，每次去邊度都睇到想睇嘅野。冰島極光又係，今次又係 好記得係台灣合歡山睇到一次，但果陣係係好急，淨係睇到好大粒好多，記憶好模糊。
另一次係西貢，果陣都係好多，不過一定無係珠峰睇咁震憾，因為係大本營呢度睇，你會覺得伸手就可以摸得到，真係好近好似發緊夢

記得呢一晚仲有一對情侶好似我地咁癲走咗出黎睇星 ，同埋一個叔叔自己走出黎睇，呢一晚就得我地五個痴線佬，無其他人喇，我地一齊訓咗係路中心睇咗好耐嘅星空，係真正嘅星空，然後我地決定行去頭先去影珠峰石碑果個位到睇，果個叔叔行得勁快，轉個頭唔見咗人，我地仲係咗大叫叔叔，叔叔，但無人應我地，成件事好詭異，當下我真心有啲驚。後尾行到好前先見返果叔叔，好彩咋

呢個位影到好似係外太空係火星咁

睇到到連月亮都出黎，好似照亮咗極個珠峰咁，果陣已經5點幾，因為月亮太光令到啲星都變暗了，雖然好凍好凍但好值得！ 我地其實完全黑到連果三個人嘅樣都睇唔到，直到月亮出咗黎因為光咗，果對情侶先話原來今朝係買門票見過我。真係好有緣，後尾想交換聯絡方法，但因為一直都收唔到信號嘅原故所以加唔到佢地，亦都send唔返啲相俾佢地。我地後尾決定返去，打算話一陣約埋一齊出黎睇日出，傾好咗我地就一齊行返去各自嘅帳篷。
返到帳篷，我仲係覺得好凍，完全訓唔到凍到震哂，後來我都唔記得自己隔咗幾耐先訓得著喇 淨係記得好凍，我真係好怕凍

唉我當年唔識影星，out 哂focus 哂左個肉眼睇到既銀河

lm

我諗住隔一排再黎一次過睇哂篇post, 估唔到仲未寫完

Day 12
完全係昏睡咗，無起身睇日出，唔知果對情侶同埋個叔叔有無起身呢？
係果帳篷食咗早餐又要起行喇，所謂早餐就只係一侵雞蛋同粥，臨去前要找數俾個帳篷負責人，佢地真係咩都收錢，啲米又要收錢，果兩個姨姨就好唔鋸，佢地就覺得飯又煮埋俾你食，你都仲收我地米錢，同佢有少少爭嗌，不過都係俾咗，雖然唔係多。
又見到珠峰喇 真係好療癒，終於睇到星空又睇到全貌。

一路想周圍望想搵返果三個人，但我其實都唔係好睇到佢地咩樣最後都係見唔到，搭完環保車之黎，終於換返我地架車喇。今日正式往阿里方向出發！

如果我無記錯，呢條就係雅魯藏布江，係全中國第五長，被藏族視為「搖籃」和「母親河」。

真係去到邊都見到雪山

已經有種落車落到唔想落，不過師傅係叫我地落車影個公路，咁就影下喇，其實未黎之前已經幻想要影一張公路相，但係俾人影啲果啲都無一張係靚嘅 突然好想唱返句，「踏上這無盡旅途 ⋯⋯」

呢度就係叫佩枯措，師傅一直話佩枯措佩枯措，但用普通話就變咗屁股措，我一聽就笑咗好耐，師傅糾正我。 首先我地落咗去近距離接觸呢個「屁股措」，呢個措真係好平靜，我覺得我可以坐係度成日。

之後就高距離觀望，真心相機真係影唔哂，要親眼去睇

之後去咗某一個地方食飯喇，好覺得去呢個廁所係露天，只係有啲牆分左兩格，姐係話，只要裡面果格個人一出黎，經過你個格你就比人一覽無遺，所以我又拉咗個姨姨同我一齊去，佢幫我睇水，嘩，屌我一入到去勁多烏蠅圍住果個窿，真係想嘔，我仲要唔小心望咗落果深不見底嘅窿，我勁驚啲烏蠅要咬我個屁股，真係拿拿聲去完就走番出黎。 我覺得我去完好似成就解鎖咁，成功在西藏去了廁所 ？
食完先記得要影下相，唉，又係川菜

呢個係一個好細嘅湖，不過佢係幾乎係我呢個行程，唯一一個睇到天空之景嘅小湖，所以師傅又叫我地落車影。

見到勁多羊，我沖左埋去，但追唔到佢地， 佢地跑好快

今次真係入阿里，「阿里秘景，天上阿里。沒有去過阿里後藏，不能說自己來過西藏」呢句野你係google 打阿里西藏，一定會出現，不過確實我好認同，因為真係差好遠，好似睇到全世界咁。

見到呢個小冰川，我相信佢係最近先慢慢溶到得返少少。

我地架車嘅師傅，行行下遠離路線，行咗啲山路，完全係佢自己開拓出黎，另一架車已經不見蹤影，佢完全係一個freelance車手
我地黎到馬攸木拉山口，5211海拔

又係雪山

又突然整路，架車停咗就見到呢個人野外去廁所，所以要留個紀念

跟住黎到呢個係馬路上有啲藏人係度擺檔，亦都見到有藏人三跪九叩，我相信佢係去岡仁波齊

繼續見到經幡就要影嘅概念

呢個就係拉昂措湖，人稱鬼湖，海拔4574米，同淡水嘅瑪旁雍措聖湖一路相隔，係微鹹水湖，因此呢個湖水人同動物都唔可以飲用，所以有"鬼湖"之稱，同埋佢係好大浪，一陣我地會近距離觀賞

呢個就係神山岡仁波齊喇，聽日我就要圍住你轉一圈喇！有種好神聖嘅感覺，同埋開給有啲啲驚，自己係果度會有意外，驚行唔哂，好似有種要打大佬嘅感覺。但我都希望我可以堅持行完一整程，平平安安返到香港，我都唔敢同屋企人講。勁後悔無打枝zoom鏡

呢個經幡係對住神山，師傅話圍住佢轉一圈會得到保佑，所以又跟住佢行咗一圈

黎到鬼湖喇 ，我已經懶到叫sam幫我影幾張就算相機都唔拎，但我想講佢部華為嘅色真係好假，唔知佢係咪較錯左啲咩，呢張可以見到湖上仲有啲未溶嘅冰

師傅早兩日叫我地要買啲餅乾去餵海鷗，但我地無人買到，但兩個姨姨有餅乾，所以下一站我地就去呢個瑪旁雍措喇。
瑪旁雍措有呢個“世界江河之母”嘅美譽，係唐朝高僧玄奘在《大唐西域記》中稱為“西天瑤池”嘅地方。亦都係是中國目前實測透明度最大的湖

不過未去到瑪旁雍措我地會係山頂落車影一下呢幾個白塔，師傅話呢度係《2012末日預言》係呢度取景。

之後我地坐返車落去餵海鷗喇，嘩真係勁多海鷗！瑪旁雍措同頭先鬼湖真係好大分別，起碼有咁多動物係度，我完全唔敢餵，同埋我好驚佢地咬我個頭

師傅係咁餵，係咁叫我幫佢影相，我覺得佢係好享受黎帶團，因為每次佢都影相影得耐過我地。

去塔欽嘅路途中，南京哥就wechat我，話叫我影下個天，話有七彩雲彩，一開頭我都唔知佢講咩，影完之先。唔知你地睇唔睇得出呢 ？

我地今晚就要係塔欽住一晚，果度個老闆娘就分享轉山嘅故事俾我地聽，佢話自己一日就可以行得哂，有啲人每日都會去行。我同佢講我好驚行唔完，佢話唔驚嘅，慢慢行一定會行得完，佢仲借咗啲行手扙俾我地，好彩有，因為之後嘅路程無嘅話真係行唔到，同埋佢叫我地千祈千祈唔好沖涼今晚，驚我地會有高反，所以有日無得沖涼。唔知係咪因為太緊張，所以我成晚都訓唔到

然後我仲爭扎要唔要帶相機去嘅時候，最後我淨係決定帶gopro同手機影完，淨係帶咗啲必須品，暖水壺、防曬、唇膏、紙巾同埋少量嘅乾糧⋯⋯ 總知有咁少得咁少

呢排返工好攰，日日返到屋企唔想郁

唔緊要啦！ 有睇過已經好好彩

成日後悔無帶zoom鏡, 其實你好似連wide鏡都無帶?
同埋sam都幾好咁, 你睇唔睇啱人啫
華為模仿leica味, tune到d色好古怪

唉 原本我係覺得佢幾好，後尾返到香港覺得政見唔同好難溝通，講到好燥。
淨係帶左枝28mm走天涯，去到先好想有枝zoom鏡可以近啲影雪山都做唔到。 華為真係好古怪，顏色好假

講起政見唔同,
28~幾多先...28~500就可以走天涯喇

就咁定焦28 ，去歐洲都係呢枝走天涯

定焦28邊夠用, 下次買支18~300嘅專帶去旅行

因為太重喇，我又唔想拎咁多野，下次要諗諗

嫌重就買部DC仔, 依家出咗好多DC仔細細部都可以zoom到好遠, 勁方便

Day 13
朝早6點就要起身，老闆娘煮煲咗啲熱水俾我地整杯面，師傅話叫我地7點前入到去，就唔洗俾買門票，因為啲人無咁早開工。 所以我地食完野，帶齊裝備就一齊出發喇，一行六個就朝住岡仁波齊起行。由住果度行到去買門票果度都要10分鐘。

點知去到買飛果個，點知有人係咁叫我地過去買飛，最後逃票不成功，後面見到另一班人，我地就係咁叫佢行後面走，佢地就咁避開咗啲人，門票係要$150 蚊。

我地就係由塔爾欽出發，順時針行一圈

一出發己經見到有虔誠嘅藏人上緊山，真心真心好配服佢地，有啲仲係婆婆，伯伯。

由天味光行到天光，兩個姨姨都好有勁行得好快，而南京哥就成日都落後，咁我同sam就尾二，而新疆浪子通常都係獨行俠。
我係咁同阿sam講，呢個景好似係非洲睇動物大遷徒咁，好似睇唔到盡頭咁。我覺得自己帶咗冷帽之後好似果啲藍精靈咁

呢個係我地第一個小休站，但其實我地連第一個站都未到，食啲朱古力又繼續行，主要係等埋南京哥。

沿路見到啲好似手臂咁大隻嘅土撥鼠，真係好大隻，好qq，仲要係好多土撥鼠，但佢地跑得勁快，好難先影到佢地

第一站就係經幡廣場，果度有幾個帳篷係可以俾人休息，食下野咁樣，不過呢因為先抖咗無耐，所以我地都唔打算係呢度休息，想係下一個地方休息，但係我真係好後悔當時有咁嘅念頭。可能係因為暫時都覺得唔係太攰，一黎係一開始嘅路段都算係相對比較輕鬆。

兩個姨姨真係行勁快，果然係寶刀未老！我地漸漸分咗4大小隊，因為好多時候真係等唔到大家，我地同兩位姨姨相對比較接近，南京哥繼續包尾，而浪子真係連車尾燈都睇唔到。

不過其實我諗如果唔係我嘅話，sam應該都同新疆人行好快，佢本身都係行開山果啲黎，可能我之前係咁同佢講，我驚行唔完，又驚死係果度，所以佢都跟住我呢個慢慢嘅步伐，內心好想多謝佢，覺得自己一直拖慢佢進度。

途中都會見到一啲印度人係騎馬轉山嘅，聽聞佢地只會轉半程就返去嫁喇

呢個細細粒嘅就係新疆浪人，佢去咗行冰川

開如要行啲係咁輕微上上落落嘅路段，睇好似無咩野，行耐咗都唔係講笑，我琴晚仲要無訓過咁濟，又眼訓又肚餓，係咁要行下坐下，但望到啲風景真係好靚，好一個畫面都好似一幅畫咁，依然係好唔真實。而且因為電話一直都唔係太收到信號，望住呢信大自然，內心係好平靜。係一座座山而前，我就覺得人類真係好渺小

以為6k唔係好遠，一直好想快啲去到第二個補給站，點知行極都未去到，係其中一個位休息嘅時候，我問一個同我地反方向行嘅叔叔，問佢下一個補給站要行幾耐，佢話前面無補給站，聽到我同阿sam都好絕望。之後我就一臉好絕望，果叔叔就送咗一袋包比我地，本來我地係拒絕，叫佢留俾自己，佢話唔洗喇，因為都打算行返轉頭，唔會轉哂。 我地就唯有接受佢嘅好意，多謝完佢之後，我地食咗少少包就繼續行，明明係好肚餓，但又無咩胃口。

我記得當時去到差唔多1點幾先去到，第二個補給站，南京哥係後期追上咗我地，講真佢原來好有後勁。所以佢同浪子一早已經到咗補給站等我地，浪子佢路途上識咗個係止熱寺做野嘅藏人，話可以俾一間房我地今晚過夜，佢話佢行先早啲去睇下咩情況。而我地就諗住等到見到兩個姨姨到咗補給站，我地三個先再出發，咁樣見到對方，起碼安心啲，我就打咗個電話俾佢地，話我地係補給站等佢地。我地各叫咗個湯飯食，果種感覺係純粹只係想要填飽個肚就可以喇，完全係唔講究，我都唔知自己倒咗啲咩落肚。

見到兩個姨姨安全到步後，王姐話好攰呀係，有啲唔想行。我就鼓勵佢，我地要一齊行完，攰就慢慢行，休息下，唔急嘅 ！我地係止熱寺等。 道別之後， 我地三人就再次起動，喇，今次行咗大概兩個鐘左右就到咗止熱寺前嘅橋喇，右手邊係一啲要俾錢嘅住宿黎，而左手邊係止熱寺，當時我地諗住寺止熱寺睇下住唔住到先。

送上Sam嘅背影

結果去到，就見到浪子迎接我地

咁呢其實就係呢寺廟隔離就有啲房俾黎呢度轉山嘅藏人可以係度留宿嘅，係唔洗俾錢嘅，咁浪子佢就叫我入去睇睇先，睇下係味到訓一晚，佢自己就決定咗嘅，因為佢話同果個藏人傾咗話，如果我地6個都住呢度就可以俾一間我地淨係我地六個人一間。咁我就自己入咗去，一入到去有陣好濃烈嘅味，同埋係有啲污糟嘅感覺，有好多藏人係度， 有種唔知咩感覺，不過我都接受到。我就出返去，sam就叫我俾個分，我話4分，之後佢就入咗去，佢一出返黎就話點會有4分咁多，其實我知佢應該係想去對面啲住宿到，因為佢似係有啲潔癖嘅人，但因為其實一來一回，都要好一段時間，所以我都話如果你想過去果邊我同你過去啦，不過最後都係決定跟大隊啦。

不過南京哥就話，覺得住呢度寺廟，係得到佛嘅保佑，所以佢就話既然黎到呢度就住下，都係一晚，我其實就真係無咩所謂嘅，我當時係諗得無咁惡劣。所以後尾決定咗睇兩位姨姨，不過因為佢地黎到都已經係兩個鐘後，所以我地最後都係係呢個寺到留宿。我地去咗參觀呢個寺，呢個寺係一望就望到神山。係勁近距離呢神山，希望你保佑我完成整個轉山之旅

兩個姨姨黎到，睇得出佢地好攰，連野都唔想食，王姐話唔想行，想返落山，話真係好辛苦，因為第二日嘅路程更辛苦，所以我地都話叫佢聯絡個師傅，睇下可以點，不過得到嘅回覆就係要自己係返轉頭，一係就俾錢叫轉山嘅救護隊黎接佢，可能因為太攰嘅關系佢地打算第二日訓醒再決定。不過許姐其實就仲想行，佢偷偷同我講話想同我地一齊行完，我都希望我地六個係可以一齊黎一齊走。

後來我同南京哥同sam就落咗寺下低搵野食，有幾個帳篷，其中一個係有野食，叫咗個面，環境又係惡劣，我覺得自己好似係地下食野咁不過算喇，好嘅一餐，唔好嘅又係一餐， 但呢碗面已經係轉山過程中最好食嘅野

講咗咁耐都未俾大家睇止熱寺訓教果個地方

我聽日再打埋我地係呢度嘅搞笑同可怕經歷

我地食完野就上返去， 大家你眼望我眼，大家都休息唔到，我地都唔敢訓，只有兩個姨姨訓得好冧，仲打哂鼻鼾，可能佢地真係太攰喇。

我同Sam 打算坐係度訓，有一刻我覺得自己訓著咗，不過我隱約聽到南京哥佢地苦笑話我地好慘要坐係度訓。真係好慘，訓到腳都抽筋，無耐又醒返。

點解我地唔敢訓，一黎啲被感覺好污糟，我都係搵件嬲蓋住。二黎雖然果個藏朋友話俾我地六個人一間，但成晚都有唔同嘅藏人衝入黎食飯，佢地都係黎轉山係呢度借宿一宵嘅，其實係勁似睇電視西遊記，佢地幾師徒要去人地啲寺借宿一宵咁。係惡劣嘅。佢地衝入黎食飯，食到我覺得懷疑人生，我覺得我地幾個有啲似露宿街頭咁。永遠唔知下一步有啲咩人衝入黎食飯。

因為呢邊電話收得好少少就同屋企人朋友保個平安，我同佢地講呢啲情況，佢地問我係咪究竟係走旅行定係寺體驗生活，因為當時好攰笑點極低，我就對住個電話大笑，然後俾啲藏人發現，佢地勁大聲問：「你笑甚麼笑？ 你在笑我嗎？」 ，真係勁無奈但又覺得好搞笑，可能我已經覺得呢度已經係最差嘅地方，都無得揀唯有接受佢。同埋我只係笑緊自己係到做緊咩。

接住落黎，佢地就成日望住我同Sam ,同埋佢地又大聲講野，都真係訓唔到，Sam有啲頂唔順，佢唔想留係呢度，話想落去睇下有無其他俾錢住嘅地方，於是我又跟住佢落去，去返頭先食面果度，我地經過見到有啲房係無人，問一問老闆，佢話已經full哂，我話我地上面訓唔到覺，佢話真係無地方喇，因為有啲客人book咗但未到，我地唯有又上番去果寺到，為表示我地希望呢幾位食飯嘅藏人可以快啲食完飯，返去自己嘅房到，我地發出呢個沉默嘅信號，表示你地唔走，我地唔入黎， 其實好on9，人地係入面都睇唔到，唔知做俾邊個睇？？

後尾浪子出黎搵我地，問我地做咩唔入去，我話訓唔到，佢地其實幾時先走？ 佢就可能走咗入去邀請佢地返去訓覺。其實主要係因為果陣已經係11點幾嫁喇，第二朝我地5點幾要起身，再唔訓聽日真係會死

我地係外面都見到滿天星，可能因為太攰嘅關係，完全無心機影相，外面嘅溫度亦都好低。想去個廁所，但佢個廁所係只要有人路過，就會見到你去緊廁所，最後我都係打消呢個念頭，好似行遠少少係大地到屙仲安全，不過因為我都係無去到，真係好黑好驚。

佢地終於離開我地間房，我地先可以好好地咁休息，不過潔癖Sam依然堅持要坐係度訓，但我真係堅持唔到，唯有咩都唔諗就訓落去，拎啲衫蓋住，見到南京哥果樣頹哂，我諗佢都同我地一樣之前係咁有人衝入黎，而訓唔到。

呢一晚我同啲姨姨一樣訓得好冧，不過都醒過一兩次，醒返嘅時間有人幫我蓋咗張被係自己到我諗阿Sam應該好燥，如果一開始我就堅持唔住呢度，唔俾4分比呢度，可能我地就可以去個好少少嘅地方休息。

對唔住阿Sam不過希望你都會覺得呢個係好難忘嘅經驗啦，或者一生人係無咩機會住係呢啲寺到，咁樣體驗突然有人衝入黎食飯，可能好多年之後大家諗返起都會回心微笑，我到依家都係覺得成件事好搞笑。

送上一張係浪子係止熱寺影我地嘅相

名命為薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉
「沿途甜或酸，仍然互相緊扣」

第一日轉山用咗9個幾鐘頭行咗18k，而途中只係不斷係行一啲碎石嘅上落斜，所以都仲可以行到，唔算真係好辛苦。

我記得你去歐洲唔係用5D架

係呀 以前用7D 嘅，返黎睇番啲相 啲質素好似開始差啲，不過其實部7D都用左7年喇，時候要換相機， 然後一供就兩年，依家就黎供完喇

非常好，
反正以後唔會去中國

見證到香港男仔為咗女可以去到幾盡, 有潔癖都去西藏真係有毅力

你同阿Sam係咪有段故可以講

見你去過冰島 想問冰島同西藏你覺得邊個靚D ?

Sorry 呢排真係好忙無咩時間打， 希望聽日打到

幸好係呢個運動之前返咗黎

我諗佢一開始唔係為咗女先去掛 我係join呢個團先識佢

係有少少嘅， 不過返到香港呢個故已經無再繼續， 或者黎緊之後嘅，我講多少少我同佢嘅野

冰島依然係我嘅第一位
你會覺得冰島係第二個星球，好似呢度嘅野都唔屬於地球，每個地方都有佢嘅唔同。

而西藏係一種好荒蕪嘅靚，所有嘅景都係光禿禿，有一種吋草不生嘅感覺，同埋好易睇到審美疲勞。

我講佢為咗女仔(你), 可以去到幾盡, 明明唔想住寺廟, 都陪你...夜晚又起身叫醒你去睇星

萍水相逢，唔好想太多

阿sam你好

睇到樓主啲相我真係好失落……我5年前去過一次西藏，徹底迷上左呢個地方，同自己講有生之年一定要再去一次。

本身今年plan左8月尾去，行程同樓主差唔多，去阿里，轉埋山，點知臨出發前幾日就發生左香港人係珠峰大本營被捉既消息，唯有取消成個trip……

西藏真係好靚，果種靚係神聖又莊嚴……

補返一張我同神山嘅合照

Day 14
大約5點幾左右就醒咗，天未光，見到同sam果頭係我隔離、但我同佢個人係雙反方向，即係圖中咁樣

因爲前一晚係我訓先，佢堅持話要坐係度訓，不過我諗最後佢都係頂唔順。 其他人都陸續醒咗，浪子同埋南京哥都訓得唔係咁好咁。最後我地間房原來最後都係有兩個藏人同我地一齊住同一間，說好的只有我地嘅六人房呢？？

藏人整咗個西藏餅，其實我都唔係好知係咩，佢問我地要唔要食，只有浪子試食，我其實無咩胃口，阿sam帶咗兩個杯面上黎，因為臨出發轉山事佢已經去買定咗兩個杯面，然然佢問我要唔要，我話我淨係想食一啖，所以係佢度食咗一啖就成為咗我呢一日個早餐，其實真係好不智

大家都關心兩位姨姨要唔要繼續行定返去，最後佢地都決定要行埋佢，但因為前一日佢地兩個進度比較落後，所以佢地打算早啲跟同房嘅藏人一齊出發，藏人帶路。所以我，sam 同埋浪子就決定抖多陣 大概7點先出發。

大家查好哂防曬，斟定好哂水就，大概7點左右就出發，天依然係未光，不過一出黎就見到成個岡仁波齊，好近呀覺得好神聖

不過真係凍到嘔，一黎就要上斜，同埋加上大風，仲要行啲有雪嘅地方，真係比琴日係更難行。浪子一直行得好快，佢話去探路，然後跟住就係阿sam，最後我包尾，我係愈行愈慢，唔知係咪因爲無食早餐，又大風，吹到頭好痛，然後又係咁氣喘，眼見好多明明係我後尾嘅人都行得快過我好多 阿sam每行幾步就望轉頭，我話我要停一陣要休息，佢就會返轉頭等埋我，但浪子已經係不見蹤影 終於有一次我真係頂唔順，頭真係好痛好暈，我就拎咗果枝葡萄糖，一枝飲哂，好似真係有啲用咁，不過真係超級無敵甜，但過咗無耐好似就無咗痛，但都仲係痛

過咗一個又一個小雪地，終於唔洗再上斜住，天色都開始光，我地竟然又同兩位姨姨同埋南京哥撞返，原來藏人帶佢地行一段兜遠少少 但唔洗上斜嘅路，佢地咁樣一行都要兩個鐘右先撞返。

然後就係行一段上斜亂石陣，呢個時候我攰到想死，好想喊好想返香港，忍唔住喊咗出黎，一黎我咩果個袋唔知點解好似愈咩愈重咁，果膊頭就愈黎愈痛，然後就係果堆睇唔到盡頭嘅亂石陣。兩個姨姨問我做咩，我喊住話想返香港想屋企呀 我想依家有直升機送我返去呀跟住阿sam 就走過黎，

我 sam

不如你個背囊袋埋落我果背囊到啦
唔洗喇（我勁唔好意思）
俾我啦 （於是我就俾咗佢）
過咗呢度你再俾返我咩啦

我覺得自己真心好廢。 無咗個袋輕鬆咗好多，辛苦哂阿sam

係咪好重
唔係啦
你覺得重就俾返我啦

其實我知係重嫁，仲要行呢啲路咩住兩個袋，真係好攰，我真係超級多謝佢，如果唔係佢我真係可能會賴死係度唔行。兩個姨姨細細聲係後面同我講，佢真係個好男仔。

我就默默跟住佢尾行，行呢個亂石陣都唔知行咗幾耐，石階又大，辛苦到我連相都唔想影，淨係想快啲完。浪子已經完全消失咗。只有我地五個行

行行下又變咗得返我同阿sam行咗去前面，遠處就已經見到眼前一座雪山，而我地係要行上去，又斜，我心諗唔係嘛，咁斜點行我覺得我真係會死係呢度。一上雪山果下就覺得好唔對路，我同阿sam行三四步就停係度，係三四步已經喘哂氣，可能因為海拔已經再度上升，呢個位一上到頂，就已經係轉山過程最高海拔嘅地方。今日行嘅路都俾琴日更辛苦，而且更凍，我行雪山行到隻腳係冰。

真係斜到嘔，依家睇返都唔知自己點樣行上黎。

呢張相係要紀錄阿sam 以為自己到頂，諗住跑上去，直接了結件事，點知一上到去，又見到另一個山頂，一直都係睇唔到盡頭，果一下佢絕望咗，然後一野扔哂啲行山杖同袋落地下，我果下心諗做咩要跑。 後尾佢話跑上去個下覺得自己就死，好似抖唔到氣。

於是我地係呢個位等埋兩個姨姨同南京哥，就坐係度食少少零食，轉山轉到真係其實咩胃口都無，食野係因為你知道自己應該要食野，而唔係因爲肚餓。然後我地又見到幾個藏人，佢地真係輕鬆行雪山，我地都俾咗啲野食俾佢地，為咗之後果袋可以輕啲。

師傅琴日俾咗份經幡俾我地上到頂要掛起佢，話係上面寫上親友嘅人名就會得到祝福同埋神山會保佑我地，於是我地就各自都寫咗啲名，不過浪子一早已經唔知去咗邊，所以我地幫佢寫咗佢名上去。

休息夠我地繼續上路，真係要慢慢行慢慢行，又keep住幾步抖一抖，咁樣行都差唔多成個鐘見到有好多經幡喇，山頂應該係離我地不遠，果陣已經係11點幾。

終於見到卓瑪拉果牌啦，去到頂真係一啲好興奮嘅感覺都無，因為我地都知道咁樣先代表我地先轉咗一半山咋

掛咗經幡之黎張大合照

恭喜大家終於攻頂，黎緊嘅路繼續加油！

天氣真係好好，好彩係咁好，果陣睇到文西兄去果陣有落雪，真係好驚我地行都會，因為我真係唔係專業行山，平日都唔係成日做運動，有啲覺得自己真係玩命。

休息咗一陣就開始落山，由於係雪地嘅關係，所以我地落山嘅時候果地係好滑，好危險，阿sam諗住就咁坐企係度好似瀡滑梯咁瀡落去，然後兩個姨姨都打算係咁樣落，但我都係好驚，唯有都係慢慢行落去。 我嘅經驗係只要行唔污糟果啲雪地就無咁滑。

我,阿sam同埋南京哥都行過咗，但兩位姨姨都係慢慢滑落黎，真係有啲擔心佢地。所以我定時定後都望返去後面睇下見唔見到佢地。一開始都仲睇到一紅一黃嘅兩位姨姨，後尾愈來愈愈細粒，而南京哥又再度爆發佢嘅後勁，行得好快

呢個位一行出少少已經係懸崖咁濟，但呢個位影相真係好靚，漸漸地佢做咗我model。而後面見到果個湖就係叫托吉措，因為呢個時候仲冰仲未融，所以係睇唔到有水，如果再遲啲去應該就真係睇到湖。

落左呢啲懸崖峭壁嘅唔之後，黎到一片大雪地，如果唔帶太陽眼鏡真係隻眼會頂唔順，太燦眼喇！

呢個雪地有啲位係結咗冰，所以要好小心，如果唔係真係成個坐低又瀡落去，我都奶咗一次野，真係嚇死我，我地後尾搵咗個位坐低休息，真係好絕望，好似行極都唔會行完，而且一直無補給站，果陣其實已經差唔多一點

我唔想行喇 好攰
行喇 講好咗要一齊行哂佢呀，都行咗咁耐，依家無得放棄，行返轉頭都差唔多嫁喇。你諗下打從一開始你都係想行哂佢嘅。所以一定要堅持住，佢拍一拍我頭
我好想講粗口 ，都唔知黎旅行定係黎受罪
你講喇
下刪一大堆粗口

佢依舊拉我一把，繼續一直行落去，行極都係仲有無盡頭嘅路，又肚餓又攰。

行行下我地又黎到另一個沙石懸崖，以前完咗雪地會好過啲，點知仲衰，呢一次真係仆親嘅話真係會碌落山，一步一驚心，每行一步都會有啲沙石碌落去。可能相係表達唔到有幾危險

見到好多藏人幾乎係跑落去咁濟，好想問佢地究竟點做到，我去到每一步都要慢慢行，成日阻住啲藏人，結果佢地係跑落去，轉個頭已經唔見咗人，真係無誇張，有幾次阿sam都瀡一瀡。

唔知大家睇唔睇到中間有兩個白色野，果個係行咗差唔多8個鐘先有嘅第一個補級站。本來出發之前，師傅叫我地第一行直接係呢度過夜，咁第二日會無咁辛苦，我今日見到 真係心諗琴日點會有可能係天黑前可以翻過呢今日嘅山頂同雪路，會唔會太高估我地，加上兩個姨姨更加無可能做到

入到去補給站滿心歡喜，可能好快就行完，點知果老闆同我地講我地仲有20k，我真係接近去到一個崩潰嘅狀態，同埋已經好攰，覺得對腳都唔係自己，聽到呢個惡耗真係晴天霹靂。 然後想買個杯面又食、佢又得返呢啲，辣到仆街嘅闊條面，真係想喊，我食咗幾啖已經知食唔到，所以一開始我地淨係買一個。 甜茶都唔夠膽飲，因為真係驚會搞肚痛，本身都搞搞地肚痛。

諗住去個廁所，點知行到去廁所，啲雪高到係連門口都入唔到去，想去都去唔到，我又行返入補給站同阿sam講

去唔到廁所
太污糟？
唔係呀，啲雪高到門口都入唔到
點會呀 你會唔會太誇張
我會真係入唔到 ，唔信你去睇下

跟住佢就行咗出去，然後又入返黎

點呀（ 我已經大笑緊）
真係誇張到入唔到去
所以你唔好係咁逼我飲水，我再飲真係要瀨

因為每次一抖一休息佢就拎水提我飲，其實佢真係一個超級太暖男。

睇來樓豬已愛上左牙Sam

d相好靚
我都好想去西藏
都想左幾年
但實在冇膽自己岀發。。。
樓主好有勇氣

樓主開始讚sam啦

好想去呢個聖象天門，好似最近先開放俾遊客

我覺得納木措真係好靚，但相機係影唔出嗰種靜謐同震撼
好想去阿里

南京哥早過我地到補給站，我地諗住等埋兩個姨姨，但等咗好耐都等唔到，試過打俾佢地都打唔到，所以我留咗信息希望佢地收到就搵我報個平安。繼續向住仲有20k嘅路程前進，依家諗返起真係頹到一點。

不過行返啲平啲嘅路已經好好，一開始都仲有少少雪。不過比起頭先要上山已經好好多

每行一陣我都會望返轉頭，睇下見唔見到兩個姨姨，但都見唔到，我問咗幾次阿sam要唔要等埋兩個姨姨，佢話顧唔到咁多，等唔到，因為佢地真係行好慢，但我地又要趕住天黑前一定要行完，所以佢話等唔到，要繼續行。

又有牛喇，唉 我都想俾錢坐牛，唔想行呀

然後就係一路都係行咁樣嘅路，真係好似入咗西遊記咁，啲景好唔真實，但又無咩心情影相，行咗一個鐘左右又見到另一個補給站，我都唔明點解我行咗成朝一個都無，但20k係有好幾個補給站！

而呢啲補給站大部分都有床可以俾啲人留宿，不過果環境都係一樣好惡劣，基本上係呢度就只係滿足人嘅基本生存要求。

好記得轉山前一晚係住宿老闆娘同我地講轉完一圈就會明白，我地人本身就係咩都無，所以你去轉山唔洗帶太多野，帶一啲必須品就可以，對住嘅要求唔好抱太大期望、係天寒地凍嘅時候有得訓有瓦遮頭就已經好好至於野食方面都無得講究，食飽填飽個肚就夠，對我黎講其實好大感受。

呢段路大大話話都行咗最少3-4個鐘，然後我又一路叫話要抖，行到已經係唔想望前面，係望地下行，我覺得自己行到有啲靈魂出竅，完全唔想同人講野，路途中已經唔係好見到有藏人，但都見到有幾批外國人

係休息緊嘅時候我再打多次俾兩個姨姨，終於佢地聽咗我電話果陣5點幾喇已經，佢地原來係頭先我地係落第一個補給站果個沙石懸崖落黎嘅時候其中一個姨姨扭親腳，依家岩岩落咗去果個補給站先收到電話，頭先佢地係山到又打唔到俾救援，只好搵啲藏人一齊慢慢扶姨姨落黎，唉好擔心佢地，所以叫佢地快啲打俾救援隊，叫佢地接佢地落山，但其實都幾麻煩，果個位車又入唔到。希望佢地平安返到住宿啦至少知道佢地係平安，都安心啲

然後又黎到一個補級站，我同sam本身諗緊要唔要入去抖下，然後我地都話算啦，要趁天黑前走到，唔抖喇，所以繼續行，點知過咗無耐，車京哥問我地去到邊，佢話係果個補給站等我地，原來我地已經過咗，因為本來佢係行得快過我地。佢真係有強大嘅後勁！

然後我地繼續行行行，黎到祖楚寺，終於見到似有人住嘅地方，終於見到有車路。以後好快就到，望一望都仲有10k

都係要繼續行，6點幾嘅時候收到浪子嘅信息問我地去到邊，佢話佢岩岩到咗住宿，不過佢係臨最尾4k一個叫宗堆嘅地方叫左車車佢返去，所以佢係無行哂全程。佢都有叫我地問下師傅出唔出黎接我地，不過師傅話車入唔到果個位，我地兩個都打消呢個念頭，我地都覺得既然黎得就要轉哂一整個圈，咁樣中途放棄唔係咁好所以都係靠自己行

又係懸崖隔離行

行到呢個位以為就到，因為見到個景好似一開始行果個景咁，好似係非洲睇緊動物大遷徙

我諗呢度係差唔多最後5km左右，滿心歡喜問下隔離兩位輕做情侶仲有幾耐，佢話一個鐘左右，果下真係好開心終於仲有一個鐘可以返到起。
呢對輕便情侶嘅裝扮似係落街行行咁，咩都無，真係好配服佢地。

所謂一個鐘根本就係呃人最後呢段路真係最辛苦，一黎風沙一直迎面吹，真係眼會入哂沙咁，而且根本就用盡所有力氣，完全咩都靠唔到，靠嘅係只有意志，我同sam一句野都無講過，我行到又好想喊，行極都行唔遠，明明已經見到個鎮，但都一直到唔到，好似一直都仲係好遠

一直坐下又行下，我問阿sam

點解我地會行到咁痴線，你有無一刻想放棄？
有呀，我都好攰，其實你一路話唔想行我都覺得好攰，但係如果兩個都一齊話好攰唔行，就一定會放棄、所以我唯有做話一齊行哂佢，堅持落去果個。
可能如果唔係你係度，我一早放棄咗，我覺得我地兩個好似經歷咗生死咁。
係呀，我都覺得係，好難忘，呢世都會記住

呢段路行咗起馬有兩個幾鐘，沿路一路望住太陽係我地面前落幕，最後趕到係天黑前終於到咗，終點，真係一刻興奮都無，只係好想好想快啲沖涼訓覺。

坐係度抖一陣嘅時候終於見到埋南京哥都到終點，我地三個真係走完全程，南京哥同我講咗句，就係因為我係第一次見到佢果陣同佢講話我地一齊行哂全程嘅轉山佢！ 所以佢先一直行得哂。所以話小伙伴嘅互相鼓勵真係好重要。

返到住宿已經係晚上十點幾，老闆娘煮咗好大碗面比我，我係無胃口食又手都震哂夾唔到面。但我成功挑戰到好感動。

覺得自己完成左一個壯舉、我轉山之前就同自己講如果走得完，以後人生上再大嘅難關難題我都可以挨得過。即使所有人都懷疑我係咪行得完，連我自己一開始都好懷孕，但我都係證明到我係可以堅持到最後。多謝阿sam同幾位小伙伴，佢地鼓勵真係好重要

將轉山比如為人生貼切不過，人生無可能總係一帆風順，就好似打機過關一樣，總有難過嘅時候，我地都係關關難過關關過， 或者呢段時間好難過，但當你再回頭睇，都不過就係雲淡風輕，一切以微笑帶過。52公里的轉山-岡仁波齊，成功

食完野之後兩位姨姨都被救護隊送返黎，佢隻腳真係腫得好西利，之後嘅行程都行唔到，佢地搞咗差唔多三個幾先有人黎到接佢地，仲震佢地果個位車入唔到，所以嘅救護隊震抬果姨姨行好遠嘅路先上到車，不過最緊要係大家都安全返到！

你果陣去應該仲未發展到咗西利，果陣去咗咩地方？？ 阿里真係好靚，我終於明白點解啲人話無去過阿里等於無去過西藏！ 希望之後你仲有機會去，的確中共真係辜負咗中國好多靚景

我都唔識講，又或者只係大家都係香港人比較依賴咗對方

經歷左生死
樓豬墮入SAM仔愛河啦

睇完你既文真係好想再去西藏
西藏係我最愛既地方 去過兩次都想再去
但最近反送中 已經唔想再返去同唔敢再去

明嘅, 我去西班牙徒步, 都好想遇到香港人, 可惜只係聽到有其他人幾日前遇過.
始終有自己人一齊係唔同D, 其他人感覺點都似外人, 雖然有講有笑.
不過核心價值唔夾, 就沒有辦法.
不過你又真係搵命博, 事前無train up自己, 仲說服個阿姨去行, 結果人地扭親腳, 之後嘅行程壽終正寢

支持

其實佢地本身就想行，因為呢個行程本來就係有轉山，本來大家報名都係諗住要轉山先報，有個去咗稻城亞丁，佢地話覺得自己ok,行到，身體好好。我只係個團一開始嘅時候問佢地行唔行，佢地都話想轉，我只係話咁我地一齊行哂佢。

到真係轉山嘅時候，第二佢地兩個係朝早自己堅持都係要轉哂佢 我有同佢地講 如果太攰就搵師傅睇有咩方法返去，吾好死頂。
無說服過佢地堅持一定要佢地轉

無喇 返咗黎現實就係有好多價值觀唔同嘅野

係會有D人唔知點解, 鍾意用種長輩嘅語氣同人講野, 好似佢啱哂咁
阿姨扭親都無人想嘅, 經一事蔡一智 以後再小心D
btw 你地無人有冰爪?

好開心終於係連登見到第二個成功轉山的post 希望d info真係幫得到你地

返大陸都咁激動

我係真心覺得中國有好多靚景，係中共辜負咗所有嘅景，依家叫我再去我都唔會去，慶幸自己去咗西藏。

我係你度做咗好多功課嫁

坐上那火車吔去拉殺
鎮壓那不聽話的喇嘛
機關槍 坦克車
運兵到唐古拉山

。
屌佢老母閪啦，天堂開咗黨支部，就係地獄
寧要小山小水唔要污腥紅旗下既嘢

我們到了，樓豬呢？

Sorry 呢排收好晏 過左國殤我會更新返

Day 15
琴日快速沖完涼就即刻訓咗教，真係好攰好攰，我覺得自己對腳完全唔屬於自己。

今日路經係轉山最後一段路，係好似睇動物大遷徙果邊望返過黎轉山，好難想像，琴日我就係呢度行到終點。依然覺得有啲不可思議，雖然係好辛苦，但行完之後果感覺好唔實在，好像發咗場好耐好耐夢咁，多謝上天一直保護我完成所有嘅夢。

師傅話呢個係女生的一滴淚，我唔知呢度叫咩，比其他山包住，形容得好浪漫。

搭咗好耐嘅車，去到一個廁所位，已經有種習慣呢度啲廁所係咁，所以都係排隊去，只有兩個廁格，然後忽然有個包到實一實嘅女仔叫我，我心諗邊個，點知佢除一除咗佢個面罩，原來係之前青旅其中一個女仔，佢join咗個15日嘅阿里北線，咁都遇到佢，所以要合照呀 。 然後我地就一齊入廁所喇。

屌 我入咗去勁後悔，唔記得唔好望，唔小心一野就望咗落去，屌，啲排泄物然後滿到好似一座小山丘，覺得自己可能只要痞低啲就會惦到。呢個可能係我見過最衰嘅廁所。然後出返去 我地就告別喇，其實佢係遲我一兩日出發，但都好有緣遇到。

師傅話番過呢啲山峰就係尼泊爾。

搭咗好一段路程，見到一個截然不同嘅景象，我覺得好似美國大峽谷，好誇張 真係同之前一直睇嘅都唔同。呢個地方叫札達土林。

扎達縣係阿裡地區六大縣城之一，根據考古研究就話，一百萬年前嘅扎達縣區域係一個方圓500多公里嘅大湖，因為喜馬拉雅造山運動，令到湖盆升高，水位線遞減，湖底沉積逐漸露出左咗水面，再經過風雨長期的侵蝕，雕琢而成今天嘅扎達土林。係完全想像唔到呢度本身係有水，好似乾旱咁，長年累月都唔會有水一樣

係呢度又見返頭先係廁所果個女仔，我地呢個高位到望返落黎。影相真係影唔到果個景。好想行落去企係度影。

我地最後一張大合照，佢地好似好鐘意拎住果啲影相，不過我同sam,同埋浪子，完全避開唔想拎

整親腳果姨姨堅持要落車影相， 唯有上落都扶住佢，而另一個姨姨叫行雪地果陣無睇太陽眼鏡，所以今日對牙係咁淚眼水，所以奉勸各位行雪地時一定一定要有太陽眼鏡，因為太陽折射嘅光好勁，好易傷害到對眼！

終於落到去偽大峽谷，但都係坐住車，無得落去

樓主有無係札達住？係未都係間歇性供電？

11月開始香港有直航機飛拉薩
呢個時勢先開入藏線
都機鬼吓

唔知點解有種feel, 係嗰種壯闊感, 影唔到出黎, 要親身到現場睇先有嗰種震撼...就好似有時個月光真係好大好大, 但點影到影唔到嗰種feel

然後我地入咗札達到，食飯，因為早兩日行咗好遠嘅路，佢地話要叫呢個唔知咩腳，補補腳喎，我淨係知我唔想食舊咁大嘅，因為會食到好狼狽

食完我地就返上今晚住果度擺低啲野，Hea 一陣我地就去今日嘅唯一嘅景點- 就係古格王朝遺址，都算係呢個西藏團嘅最後一個行程喇。

佢又係要上山，同埋要搭環保車上去，不過因為姨姨整親腳，所以我地個師傅諗住車埋我地上去，因為搭環保車落咗車之後仲要行一段斜路，點知我地上到去，師傅同果度啲職員講話因為我地有人整親腳，唔方便行，佢都係唔俾架車停係到，點知去到要參觀都係要行好多梯級上。

姨姨都係上唔到，佢就話都係係呢度等我地，另一個許姨姨就跟我地上去喇，我地組到另外4個人，組到十個人join咗個導遊（我唔知點解有啲影門口啲相同埋大殿外嘅相都無咗，唯有上網搵俾你地睇，）

呢度係有四個廟嘅, 包括咗紅殿、白殿、大威德殿、度母殿和輪回廟等五六座殿嘅
我地好似只係去到三個，咁由於呢度要保護啲殿嘅關系，佢係長期鎖咗門，如果要入去隨非你join咗導遊帶你地入去，或者咁岩你見到有團，你跟住人地入，如果唔係基本上係入唔到去。

呢個最印像深刻，佢好似係白殿如果無記錯。
殿裡日久失修嘅情况，裡面有古老嘅佛像，基中幾個係倒塌咗嘅，咁點解佢無整返好又或者清理咗佢呢，就係因為想維持呢個現狀。

近呢十年係古格遺址周圍不斷搵到雕刻、造像同埋壁畫，揭開咗古格王朝嘅神秘一面。古格壁畫全面咁反映咗當時社會生活嘅各方面。
佢地呢啲壁畫真係保留得好好，可能係因為唔係隨便俾人入嘅關系

睇完之後我地又準備攻頂，呢啲洞窟，係以往係古格最適合居住嘅地方，係完全想像唔到點樣住？好神奇

覺得呢度好荒涼，真係幻想唔到呢度以前係俾水浸哂

轉完山之後真係無力行，但都係上到頂。

係頂到影下相又默默咁落返山，搵返王姨姨，跟住我地就要去環保車落返去，王姨姨要慢慢行先落返去。等埋佢我地就搭返環保車落去嘅札達

師傅同我地講札達廣場果度睇日落好正，叫我地晏少少可以過去睇，所以我地各自返去抖抖，之後7點幾左右同sam出去食啲野，之後就諗住去睇埋日落。呢個地方沙塵滾滾，大風起上黎，會食哂沙。

後尾我地搵咗間串燒食，因為唔想再食川菜喇
但食完我極後悔，話說轉山果兩日無咩點揸潤唇膏，食完呢個串燒之後個咀開始爛，係腫咗成個上唇咁

之後我地行走廣場果邊就見到白塔，而呢度就係廣場果度喇

我地睇到嘅日落已經遲咗一步喇，無咗咸蛋黃喇，不過都睇到佢慢慢變色。

係最後一次係西藏睇日落，竟然係同一個識咗幾日嘅人睇，我地當時都覺得好似識咗對方好耐，好似咩都會講咁，好似唔會有尷尬嘅感覺，當時我真係咁諗。

我住果間好似無呢個問題，但試過有一下突然無電，之後又有返。
不過係塔欽果陣住就有，11點後就無電

咁奇怪嘅，呢個時勢仲有人去咩
不過直飛驚好易有高反，同埋都真係幾貴
同埋如果住大西北嘅話，可能飛深圳仲平啲

就係呢種感覺，影極都影唔出，同埋形容唔到

如果唔係反送中, 我應該11月去雲南, 徒步雨崩

I've been there before. The breathtaking scenery in Tibet surpassed expectations !

Day 16
呢一日浪子終於要同我地告別，因為佢唔同我地返拉薩，會直接返新疆，臨開之前佢仲同我同sam講，佢會留係新疆一年，話可以一齊黎搵佢玩。我話如果有機會嘅話就黎搵你啦，不過其實都無機會。

開始係返拉薩嘅路線，其實都有啲後悔果陣無去到大北線，沿路折返去返拉孜，中間再沒任何嘅景點 ，成程車我就一路訓，一路醒下，又要落下車被人check證件咁，去到夜晚到咗拉孜又訓返果間住宿，我地又一班人柴娃娃去食飯，呢一晚我地係最後一餐一齊食飯。
突然間其中一個姨姨問阿sam：「你喜不喜歡她(我)呀？喜歡就在一起啊」，我聽到差啲飯都噴出黎，然後我望一望阿sam，佢笑笑口，無回應。然後個姨姨就將個問題拋俾我，仲話：「你們好有夫妻相」，我仲無奈，我笑言不語，其實我想講我地只係識咗幾日， 雖然係個幾日我係覺得我地好似識咗好耐，但依家其實好多野都唔了解，又或者咁講，個一段時間大家見到對方嘅都只係好表面，有時候佢做嘅野係會令到你好窩心。
加上係異地唔多唔少都有啲想依賴對方嘅感覺，可能更加因為大家同聲同氣，仲有一種錯覺。呢個話題其他人默默地帶過話題。

Day 17
今日真係正式要返到拉薩，原本係要用多一日時間，不過因為琴日各位都話既然要去嘅地方都去哂，咁不如就早啲返去，但就會辛苦咗師博要趕路，去到一個位又整路喇，我同阿sam去到有啲羊同牛係度過馬路，佢就陪我落車睇，我得覺好似睇緊小型動物大遷徙。

繼續一路趕路 一路訓，終於歷時係晏就我地返到拉薩，因為我地拼車呢間旅行社原來有開客棧，南京哥都係住個度一開始，佢話幾舒服，咁我地一團人就去咗呢度住，真係好靚好舒服，雖然離呢個八廓街有啲遠。
大家如果之後仲有機會去西藏，都可以試下住呢間

因為我發現我果陣淨係影左video，無相比個網你地睇外

佢個庭園有一棵大大嘅核挑樹，成個環境好舒服，係住咗咁多間最乾淨，又可以洗衫同涼衫。我地一到老闆同啲同事就攤緊係度，一見到我地即刻好開心，因為我地其實果group 都有佢地係入面，兩位姨姨係轉山有事嘅時候，佢地都好幫到手，會成日問我地玩成點。

安置好啲野之後，我同阿sam又去返八廓街果邊去依KFC，因為實在唔想再依川菜，有得食雞好開心。食完雞我個咀開始更加腫，好似一日比一日嚴重。食完野買少少生果就搭返的士返客棧，本來諗住call 的士，但係講極都講唔到我地係邊，我地又唔熟果度，個司機又係咁問我地係邊，我地味定咗位囉，跟住阿sam就 cut 咗佢線，我地就直接搭的士返去喇

都無計，我都依然會覺得中國係有好多地方好靚 但係呢個政權真係辜負咗呢啲地方

樓豬呢排點

乜原來未寫完?

其實都差唔多完，之後去咗幾日西寧果邊 ，可能呢個星期內完咗佢，但都無咩心機打，主要覺得今次因爲咁樣拼車tour去， 好似咩都預計到，無咗好似果陣去歐洲啲突發野；例如miss火車果啲，好似無咩趣事咁

最近返工好攰，又想去旅行喇 你地呢？

下次都係去啲 唔洗下下都要跟tour 先去到嘅地方

本身入黎睇後記
但原來仲未打完
一直以為你轉完山篇野就完咗
樓豬要繼續寫落去呀
Support

book機票去滑雪囉

除非join tour, 去得耐就好多野無得book定, 變數好大.唯有隨遇而安

DAY 17

食咗早餐之後同阿sam 去八廊街到周圍行下，諗住睇下買啲手信同postcard 寫俾朋友，手信就無咩買到，黎黎去去都係果啲，唔係太感興趣，所以買咗一堆postcard返去寫。

行一陣已經覺得好攰，然後我地搵間cafe shop坐下hea咗成個晏就，其實無咩特別野講，就係好隨性嘅坐係度，可能經歷咗轉山之後都無咩氣力。

跟住再行多陣就返去喇，因為樓下個庭園真係好舒服我坐咗係度大半日，寫咗好多張postcard。我真係一個好鐘意收到postcard嘅人，我成日都覺得有人去旅行記得寫postcard 俾自己係一件好幸福嘅事，因為表示果個人有將你放係心，不過sam覺得我痴左線寫咁多張，果下有啲無奈，好想同佢講你都唔明嘅，手寫嘅字係帶俾人地一種溫暖嘅感覺，就係因為咁我先堅持每一趟旅行都會寄。

其實呢間客棧都有明信片買，都幾多款，由於唔想再出去，所以將啲明信片俾老闆幫我寄出去，不過因為我其實係旅程中都有不間斷咁寄啲明信片出去，不過我懷疑有一啲真係寄失咗，或者幾年之後先收到都唔出奇。

坐係核桃樹下，有個伯伯同佢老婆返咗黎，係識講講東話嘅廣東人，佢係咁同我分享話呢邊啲人唔係好岩食，不過出面有間食餃子幾好食，係咁叫我去試下，我仲同佢分享轉山嘅過程，就係咁樣吹下水。

然後兩個姨姨都返咗黎話買咗好多飾物，西藏好出名一種叫綠松石餃好多手飾，可以係耳環、手鍊、頸鍊果啲，但係呢都有平有貴，不過我真係唔係有太大興趣。因為佢地都攰喇 所以就話係到休息下唔出去食野喇。

而我同sam就約咗南京哥一齊依我地嘅離別前嘅晚餐，我地去附近搵咗間又係食小菜果啲餐廳，三個唯一完成轉山嘅慶功飯。佢話如果唔係第一日見面我話我地可以一齊轉山轉全程，佢都未必會行完。佢係一個個佛嘅人，佢希望下一次都會再去一次轉山、不過其實我都覺得佢堅係好西利，因為一開始見佢成日落後，但去到後段佢行得前我地好多，佢嘅耐力好強大，仲相約咗有機會黎香港搵我地兩個。

食完飯我地返咗去，終於黎到西藏最後一晚，雖然我成日話想返香港，因為無啖好食，但去到最後一晚點都會一啲唔捨得。可能唔捨得阿sam掛，大家都係聽日就各自返去自己嘅屋企，而我就去西寧，打算諗得黎到西藏，不如玩埋清海湖，茶卡鹽湖。

執好哂啲野，我同阿sam傾陣好耐嘅偈，係咁講以前自己嘅感情事，其實講真嘅唔多唔少都有啲唔捨得佢，話曬都陪咗大家差唔多十日

佢： 我地好似經歷咗好多野咁，好深刻真係會記一世，返到香港我地仲會唔會見呀？
我： 可以呀，我地住咁近
佢：我唔捨得你，好似扔低咗你係度，自己返香港咁
我：我好開心呀，終於唔洗對住你

雖然廣東人話背脊向天都可以食…

你同阿sam真係有d可惜，有緣無份

想知最後結果

Day 18
終於到咗離別嘅一日，佢地四個，阿sam 、南京哥同兩個姨姨，因為佢地搭飛機嘅時間差唔多，所以就book架車黎接佢地，唯獨係我一個人搭火車落西寧，所以我係晏啲先出發。

一早其中一個姨姨就拎咗幾個公仔面俾我，話叫我係火車上食，唔好餓親。然後我同阿sam 出咗去附近食早餐，今次真係西藏最後一餐，雖然唔係食啲咩，只係一碗白粥加隻蛋，好簡單，但好難忘，難忘嘅係坐我對面嘅人，原本我地其實真係互不相干，佢都大我幾年，但因為西藏我地相識相遇，經歷好多深刻嘅事。

係一個環境惡劣寺嘅到借宿一宵、一齊半夜三更起身訓係路睇星星、由頭到尾都一齊轉山、一齊去咗西藏聖湖、一齊睇日落⋯⋯我食唔哂佢會幫我食埋佢，佢會帶定紙巾俾我，有時因為住嘅地方間房會無風筒，每一次佢都會係主動幫我落去櫃臺借風筒然後拍我門俾我用咗先，我隨口講句想食薯片，轉個頭有士多果啲就會買番黎。

我果刻以為我地番到香港會有以後，不過其實我應該一早就明白，無論任何一個人陪你經歷過咩大事小事，都唔一定會繼續陪你行落去，呢啲都好講運氣同緣份、而我從來都無呢種運氣。

食完早餐我地番去執埋啲野就送佢地走喇，臨走前阿Sam叫我一個人要小心啲，有咩就搵佢，佢地一離開，我就忽然覺得有啲寂莫，其實我一直都唔怕，只係十幾日都有一班人一齊，忽然得返自己唔係好習慣。

到我執埋啲手尾，11點幾左右我都book左架面包車黎接我去火車站，而客棧有個員工叫小美，佢幫我拎啲野送我上車， 唔洗20分鐘其實已經可以到火車站。一樣入火車站前過安檢，入到火車站大堂又要安檢，其實對我黎講真係有啲炆，成日都要我放低大紅，我咩大紅上身都唔係就咗咩都上，次次都搞到我好狼狽。

入到大堂就就坐下，坐咗大概半個鐘就可以上火車喇，而佢地一團人都到咗機場喇 。

再見喇西藏

好鐘意果種隨遇而安嘅感覺

多謝呀

絲打一定好靚女

Live咗 樓豬寫同sam 嘅經歷寫得好精彩
我成日都想去西藏 但冇咁嘅勇氣
睇咗好多遊記 發覺再靚嘅風景都會出現審美疲勞
但遇到嘅人同事
好似先係旅程入面最值得回味同記住嘅地方

唔係啦 普通人一個

多謝你呀，
希望有一日你都會有勇氣去，不過依家香港人去一定要報tour去，其實好安全，但就要接受到啲環境同食野。

真係其實每一次我都覺得遇到嘅人同事先係我最記得嘅回憶

依家好似除咗拉薩, 其他地方都要有導遊帶先去到

希望出年有時間去 亦都希望有人陪我癲
自己唔敢去最主要係驚死

原來之前都有追樓豬上一個遊記

咁你又啱喎
共產黨就係最接近天堂既風景

坐著那火車呀去拉薩
鎮壓那不聽話的喇嘛
機關槍
坦克車
運兵上唐古拉山

我係4月果時都去左 17日 西寧火車入
我都係細膽同唔鐘意同陌生人講野既人
但都膽粗粗去左 而家諗番 都有D 不可思議

如果有人問我 仲會唔會再去

我會答

有機會既 我一定會再去 真係不能忘記

祝你早日成行

附上劣拍一張

好靚 想去
其實自己去都好正
遇到啲人啱傾就傾 唔啱傾咪hi-bye
隨心所欲 唔洗理其他人

其實我係好驚高山症/嚴重反應冇人磅住
多過怕悶 怕柒

獨遊可以比到自己好多時間思考 沉澱下心靈

希望你都有機會再去

你有無追post....深藍SAM啊

Sam好似真係幾細心 不過藍絲真係屌唔住

以後入殿真係唔好影相，尊重番

啲相係上網搵，唔係我影

Day 18

一上到火車就有一個廣東男，同埋有一家大細，同埋有兩位係夫婦，我唔係好記得佢地係邊度黎喇。
不過果廣東男真心有啲黑人憎，人地一家大小細坐係度食零食，佢就坐係度，一臉不屑嘅樣叫人地阿媽阿爸唔好俾咁多零食俾個仔食，語氣勁差 好似佢乜野都識 你聽我講就岩喇，我打從一開始見到呢個人就唔鐘意佢。

另外果個夫婦，個老婆因為有高反 所以佢唔係太舒服，我就俾咗之前剩低嘅葡萄糖比佢，叫佢飲左之後訓下可能儲舒服啲。

廣東男佢坐果個位果媽咪想訓覺，佢轉坐左落我張床，其實都唔係好介意人地坐落黎嘅，佢就同我講野 問我邊度黎，又係咁show off自己去西藏啲相影得幾靚幾靚，我真係覺得唔係突別勁突別靚，又話用邊部單反應，真係覺得拎住部單反就係攝影師，佢又唔係。點知原來佢都係去西寧，佢知我都係去西寧就問我住邊間hostel,佢話佢已經book左。因為唔係太想同佢講野 我就話我想訓，算佢都識做，然後出左去走廊坐。

呢程車係有啲悶，我好多時都都係度訓，訓到6點幾左右果對姨姨好似都舒服啲 ，佢已經起身坐走廊望下風景，然後同佢吹左陣問佢地一唔一齊去餐車食野，我地就一齊去咗食野，佢老公係好cool，原來係做軍人。 大家講下自己嘅野，佢老公食完就返返車廂，我地兩個就傾下計，佢講起間接累到個女無左份工，依家唔知點算，好擔心，佢個女叫佢同爸爸一齊去旅行去散下心。講下佢個女啲感情事俾我聽，同埋因為果一日原來係佢個女生日，所以當下佢打咗個電話去同個女face time，然後仲介紹我，佢果女真係好靚女，我希望佢可以快啲搵到份新工，等佢媽咪唔洗太擔心。佢好開心同我講，講哂心裡面嘅事好舒服，無咁唔開心，好似釋懷咗好多。

有時候我地都選擇同一個陌生人講自己嘅事，或者將是事講給陌生人更加有安全感？因為素未謀面。

又黎睇到雪景

咁樣傾傾下就傾咗三個鐘太好喇 返到去就差唔到成架火車熄燈，我就唔洗同果個廣東男對話。

返到去我就刷個牙準備訓覺喇 ～

Day 19
呢一晚真係好好訓，可能真係太攰嘅關係一覺訓到天光。

如果我無記錯都係要搭22個鐘左右，8點幾打開眼就見到淨個廣東男坐係我床尾（我訓下鋪），即刻燥咗，其實係咪真係咁無禮貌？？ 我唔介意你坐，但係咪應該等我個人訓醒咗先？之後我就一直扮未訓醒，賴死唔起身，佢都係唔走，我繼續我有我訓住禁電話，佢有佢坐，但就係因為佢坐咗係度我無得伸直對腳

後面我訓到10點左右先起身，由於我個咀繼續腫到好似豬咀咁，呢條友又用教訓我嘅口吻，又話肯定係我唔食菜呀之類，我就黎想打佢，我係西藏食得最多就係菜，呢度得菜係唔辣，最憎啲人唔知頭唔知路就係度教訓人。

大概11點左右就到站，我就臨到站前，快速咁執好哂啲野準備落車，諗住跟住果對夫婦落車，因為果男仔啲行李係床下底，所以一定係我地快啲落車。

呀！ 我頂佢個肺，佢都要跑落車追返住我地，我已經係咁同果姨姨講野，唔係理佢，點知佢話佢book咗我果間hostel，what the fuck !!

我： 下，你唔係一早book咗第二間咩？？
佢： 係呀，不過我取消咗，還惦都未俾錢

我心諗屌你呀，我唔想你跟住我呀

然後終於要同對夫婦講再見，佢地搭巴士去酒店，我諗住搭的士，條友又跟住我，我已經開始黑面，上咗的士都唔同佢講野，希望佢知趣。

車程大約10分鐘內
間hostel叫西寧河湟記憶青年旅舍，我係極之推薦呢個，如果有機會嘅話走嘅話可以住呢間。佢地招呼好多外國人，同埋老闆同員工都超級好。之後會再講，呢度仲有隻狗狗，佢真係好qq

Check in之後員工會帶我地上房，佢地得一層，但就有好多間唔同嘅房，我訂咗6人房，不過得我一個人。但洗手間，沖涼係成間hostel share,不過呢每個都有各十格，但都好乾淨，可以放心住！

入咗房之後我終於可以脫離條友！！整頓咗一陣我就諗住去附近行下，同埋拼個車係兩日一夜，打算問下樓下果個員工。佢同我講呢排係開齋節是，好附鋪頭都唔開要去到下個星期先開啲鋪頭。開齋節就係穆斯林類似我地嘅新年咁，係全球穆斯林慶祝齋月結束嘅節日，在伊斯蘭曆閃瓦魯月的第一天。

仲有呢個女員工超好，佢叫我去買啲野搽下個咀，唔好整佢就會快啲好，我同佢講咗我係去轉山搞到佢，佢話你已經好西利喇，可能係南方人比較唔習慣呢個嘅乾燥所以咁樣，返到香港一個星期左右就會好嫁喇 ！！好喇我信佢

之後係附近食咗個面，佢啲面係一塊塊，不過我覺得幾好食。

打算行去附近嘅超市，買啲零食，點知成個商場裝修咩都無得買，感覺好少人，好荒涼。聽佢地講因為好多都返咗鄉下。

之後我就行返返去hostel 睇下劇，同隻狗搵下就一個晏就。

我晚餐就係呢個日式牛肉飯！係老闆親自動手整，真係超級好味，我俾101分！

後尾愈來愈多人返黎，有兩個馬來西亞嘅女仔，佢地就係畢業旅行黎玩，係咁話做咗野之後就無得出黎喇。仲有一個係新加坡嘅女仔，無記錯係去咗澳洲讀書，佢黎緊就係plan去西藏，但已經玩咗好一段時間，我就分享咗我係西藏嘅趣事，就咁樣坐埋一齊傾計傾咗成晚。自呢個西藏hostel之後都無試過幾個女仔圍住分享。

坐到9點幾我地就各自返房，因為大家第日都有其他行程。

係呀

多謝支持！ 希望你去到

想知點解差啲死兩次？？

唔係呀 主要政見唔同，後記會講少少點解

Yes 佢又唔係完全藍，但佢理解唔到，點解要咁
我就覺得好燥，同佢溝通唔到

我追咗post 都唔知阿sam深藍，淨係見樓主話價值觀唔同

記錯咗另一個fd條女深藍散咗當咗係樓主, 非常抱歉

我無你咁癩
我果次 都係 係負-10度 底下 凌晨 3~4點走出去影 直至日出

又凍又大風
影完番到去 即刻圍住果爐

我都想知
我仲特登拉上睇，都搵唔到

好睇等樓豬出文

我要睇文

一次過追返晒
見到絲打真係向住夢想努力，好厲害

Day20
報咗個兩日tour，去茶卡鹽湖同青海湖，其實去埋西寧主要就係想黎睇天空之鏡。琴晚hostel 老闆娘好好，問我要唔要訂定早餐，因為今日好早我就要出發，佢地係跟訂嘅人數佢煮早餐，咁會有個姨姨負責煮野食，早餐就係有兩個餐包，一隻雞蛋，同一碗粥

食到8點左右，司機就黎接我喇，上到車今次我坐嘅係5人車，後面有個三個女仔同我差唔多大，所以好安心，沿路上西寧嘅風景同西藏好唔同，西寧嘅山都係綠色，有啲睇唔慣。 呢度都好多牛，周圍都係牛。

又係一個九曲十三彎

佢地就係我呢兩日旅程嘅小伙伴，佢地係來自甘肅嘅三個女仔，其實佢地係黎西寧三日，我覺得佢地去小旅行咁，好似我地去澳門咁，住兩晚就返去咁。

之後佢地都發現我個咀，佢地都話係呢邊太乾燥，你地南方人唔慣。佢地都係咁提我拎個圍巾包住個咀，唔好再俾風吹，叫我一陣去買個口罩。

我地又黎到一個寺，都唔係太記得叫咩名，真係全部山都係綠色，係西藏果種光禿禿

佢地見到雪山會好興奮， 但我已經睇到有啲麻木咗

去到呢度好多地方，都有得俾人住果啲民族衫，但我地司機不斷提我地唔好著，好唔抵，一陣帶你地去個地方，俾入場費入面就已經有得著，又好多地方影相咁，其實我都唔係太大興趣著。

其實入到去無咩特別，就係有個類似元朗個大棠荔枝山莊，咩都有啲，每樣動物有一隻，可以俾你騎上去影相咁，其實無咩人。

跟我地就去食晏就喇，繼食菜之後蕃茄炒蛋又係我最常食嘅野

本身應該呢啲tour，都係要包埋司機食同住，但係呢我地我地呢個好好，帶我地去食野嘅餐廳，都係包司機食飯，食完飯之後，司機好好人，幫我買咗兩個口罩

之黎我地就真係出發去青海湖喇，司機叫我地一定要去廁所，本身仲懷住唔想去廁所嘅心態，跟住佢地三個女仔一齊去咗，點知個司機真係無點我地，呢個廁所係入青海湖前果個位油站隔離，係我去過咁多個廁所最乾淨，真心！仲係最靚

呢個車程都幾遠，見住一路都好似幾好天咁，心認今日日落應該幾靚啦。一路訓下又醒下，係咁不斷提自己要飲多啲水。沿路見到好多踩單車嘅人，佢地係黎青海環島。

司機同我地講，青海湖個正門入口，要好似百幾蚊唔係好抵，話附近有啲私人入口，唔洗俾咁貴，都有果啲湖海湖嘅牌影。 都係睇啲一模一樣嘅野，咁我地就話無所謂啦。

對面果個就係青海湖喇，咁佢所講果啲私人入口，其實就係啲果啲地係佢地自己嘅，咁佢地會係自己個地到種啲花，特別係夏天生到滿滿油菜花，就係佢地種嫁喇，咁佢地種嘅用意係咩呢，就當然係收錢俾人入黎影相啦，我去嘅時候就無呢啲喇，大概7月左右先會見到花海。

然後我地就搵到一家係每人$30蚊就可以入去，咁就俾咗佢喇，唔好睇個距離好似好近，其實都幾遠，行一行都要花啲時間，黎到呢度好多雲，無想像中咁靚，有啲失望

其實呢個牌真係差唔多家家戶戶都有咁濟，所以真心唔洗一定要去正門果度俾咁貴入去易，加上個日唔好天，所以我好好彩無俾百幾蚊

循例都要影返張合照

絲打有無去德令哈？
果度仲靚！

茶卡鹽湖 我睇都有打算以後會去, d人教搭想避開人潮, 要最早入場, 再行入去, 唔好搭小火車

我都影完即刻入返被竇，但都勁凍

呀 好耐無見喇 估唔到 新嘅遊記都仲有舊巴打睇，多謝支持最近有無去邊度啊，果陣記得你話去冰島，有無去得成？

無去呀 果陣純粹留幾日係青海，後尾睇返應該玩個十日遊 青海 甘肅 敦煌果邊玩哂佢

我果陣去麻麻地 聽日會打埋 去到有啲失望 真係太多太多人 可能我遲入去

結合埋前面, 中伏之旅喎, 不過遇到d唔錯嘅人

去完，去左二十日

塊石上面d字好似p上去咁

Day 20
再補返張影到爛嘅千秋

我真係勁慘，真係長期帶住口罩，只有影相果陣除低

我地行返出黎之後，見到有一家嘅地係種哂花，超多人影，但好多人都係唔俾錢入去影，所以個老闆係咁叫啲人出返去山，其實如果真係黎嘅話，到咗花季黎真係會好啲，你想像下成個青海湖隔離開滿哂呢啲花，真係好靚，絕對係推介大家如果要去西寧，甘肅呢幾個地方，要等7月先

跟住上返車之後，司機就想我地今日一次過去埋茶卡鹽湖，因為佢話驚聽日落雨，今日可能都仲睇到日落，其實我都判斷唔到，唯有信佢嘅專業意見啦。 又係一路訓一路醒起，其實車程真係好遠，唔知搭咗幾耐嘅車。果天氣就一直一直差這落去，愈黎愈多雲

茶卡鹽湖出面有個火車站，係可以係西寧直接買火車飛黎到呢個站，但個司機係咁同我講，話去西藏架火車，有啲季節都會係呢個站停，唔知係咪真呢？？未去探究。

因為真係這趕住入去，我地係差唔多六點早少少先去到，因為果邊大概7點幾左右先日落，但係6點後已經唔俾入。司機都叫我地唔好搭小火車入去，但係佢地其中有一個唔想行，所以我地都係俾咗錢搭小火車

好多用鹽整嘅鹽雕像，其實真係幾靚。我多著人專登著紅色裙，或者披住啲紅色斗篷，我都著咗條紅色闊腿褲黎，影相靚啲嘛 不過講真我覺得入到黎好似去咗小迪士尼咁，因為搞到成個感覺好似主題公園咁，我自己覺得有少少過度發展咗咁。

但我地到咗總站落車，中途有好幾個車站

落到車見到好多人影，多人到痴咗線，又多雲，又多人完全同我想像中好大出入，仲滿心歡喜，有時真係覺得係西藏全部都好好天已經係執到，算啦，今次旅行嘅運氣都用盡哂係西藏。我都係一心打算唉，算啦，我遲啲要去玻利維亞睇。

你地睇下，哪來嘅天空之鏡 ？？？

仲要之後無啦啦落雨，大家都紛紛打算離開，我地收到司機嘅信息，就叫我地唔好走住，一陣啲雲會清，叫我地係入面等多陣，我地又聽佢講啦，咁我就周圍影下相，慢慢一路行。

點知過咗三個字之後啲耐真係散咗好多，出返個藍天，但都仲係有好多雲係太陽附近

但係太陽嘅另一邊係勁清，救命總算都叫睇到天空之鏡

之後我地就沿路行返出去，唔知點解仲有小火車入黎。

大家如果下次唔係好似我咗趕時間，都可以行入黎，真係唔太需要搭，因為沿路嘅景都幾靚，好多位影相都好好。

由於因為我係唯一一個香港人啦，所以呢出到黎呢邊都係一定要住可以俾外國人住嘅酒店，但因為價錢會貴好多，而且司機又覺得我唔係好抵，所以佢今日全日都幫我諗方法，又話叫我到時同佢地三個女仔揀一間可以住四個人嘅房，到時同啲職員講話你唔見到證件，不過後來佢問咗好幾間酒店，佢地都唔肯俾我住，我就同佢講唔緊要啦，都係辦法，佢就幫我搵咗間最平嘅

今晚我地去咗間維吾爾族人開嘅餐廳食野，司機同老闆娘佢地應該係幾熟，而且啲野都唔貴，老闆娘仲好好，見我個咀咁樣，即刻裝咗啲佢地嘅蜜糖俾我叫我搽下個咀，等佢潤下，唔好乾。
我叫咗個蕃茄牛面，真心幾好食。

食完野，司機就帶佢地三個去佢地嘅酒店，然後老闆娘就帶我去我果間。覺得呢個老闆娘真係好好人

天空之鏡係要坐火車到最尾個站，然後再行出水面先有

我果日無你咁好天 我好似有望到呢個位 但係好多雲

呢度都見到雪糕巴
當年睇完你個捷奧匈就跟手去左

咁又唔係喎，同你一樣，去到入口時多雲都阿媽都唔認得，心諗：仆街喇。之後半個鐘都冇突然啲雲散哂

之前搵資料, d人話西寧入藏嘅火車飛基本上被黃牛炒起哂

呢張個意景幾好, 不過太多雲了, 又逆光, 朝早黎就應該正

珠峰大本營有沒有高山反應？

我同而家既男朋友都係拼車去完西藏返黎就一齊左

徒步雨崩簡直想死
當年我地坐驢上山都坐左4個鐘
落山行路用左7個鐘

你好好彩 我果陣都無咩期望， 去到有啲攰，咀又痛無咩心機

全部都係雲，放棄咗

我就無，不過同行嘅人都有一兩個有高反

好好呀 ！ 我地因為呢個運動無再聯絡

算啦, 整定, 好過以後先發現

我前排睇, D大陸網都話唔建議去麗江, 太多騙子, 黑店, 黑團, 小偷
咁徒步雨崩都唔係一日行哂嘅, 分3~4日行, 不過依家咁環境, 都唔知幾時先排到去雲南

Day 21
早餐又去返琴日老闆娘果度食。今日其實基本上係回程路，因為本來今日先去嘅茶卡鹽湖，琴日已經去咗，所以無咩特別景點，但係車司話帶我地去一個沙漠，玩係沙漠滑落黎果啲。

所以大部分嘅路程我都係訓琴死咗濟，又經過青海湖，今日好好天早知今日先去茶卡鹽湖啦
不過算喇，整定嘅真係

之後司機問我地要唔要食酸奶，我地就話去食，間野係路邊隔離，有個帳篷，俾啲人坐入去食

係一個婆婆經營，佢個酸奶真係新鮮係啲牛到整出黎，真係好好食，不過我要落啲糖先食到，如果唔係真係太酸。但都未必個個鐘意食

司機係咁話要幫我地影相同拍片

之後我地又繼續回程，我想講司機話帶我地去小沙漠最後都無去到，可能佢唔記得咗所以我地1點幾左右已經到咗西寧。

三個女仔今日返到西寧就會即刻搭火車返屋企，所以我地返到去西寧就搵咗間餐廳食野，之後佢地就要去搭火車，我地就分道揚鑣喇。

返到hostel 又見到老闆娘同個員工，佢地真係好好，原來一開始同佢地講話想報tour ，佢地就已經同tour果邊講，我係女仔睇下有無啲tour都係有女仔。我真係好鐘意佢地，佢地係好後生果啲黎。

我上房整理好我啲行裝，沖個涼。然後我間房黎咗個廈門女仔，佢同我講佢岩岩畢業，黎咗10日玩咗甘肅西寧、敦煌，大環遊，佢話真係好靚啲風景，覺得呢個世界好大。同佢傾咗好耐計，我又分享咗我嘅旅程俾佢知，搭52個鐘由廣州去到拉薩雖然好長時間又有啲辛苦又污穢，但呢啲係體驗；係珠峰大本營睇到滿天嘅星星，係轉山嘅經歷，西藏好值得去，真係會覺得天空離自己好近，近到好似只要一伸手就可以惦到，真係覺得果一刻自己好接近天堂。

後尾我地就落去同狗仔玩，今日隻狗仔仲跑咗出去，差啲走失咗；好彩最後搵得返佢返黎。今晚hostel有羊肉鍋食，係老闆突登出去買羊肉返黎，加上佢有兩個朋友黎搵佢，所以就問我地同其他客人一唔一齊食，今日嘅hostel真係好熱鬧。有係世界各地跑馬拉松嘅女仔，拎咗好多冠軍，跑到係有Nike Jordan sponsor佢啲跑鞋，今次佢係拎西寧參加馬拉松；有個係芬蘭嘅外國人打算遊哂整個中國；有一個男仔係幫一個好出名嘅賣登山用品嘅公司，佢嘅工作就係係唔同嘅山到登頂行山，咁所以登山嘅費用同用品都係間公司俾佢；今夜每一個人都有住唔同嘅人生故事。

我鐘意住hostel 都係因為咁，鐘意聽好多故事，因為每一個人都係獨一無二。

有一個女仔係研究生黎，佢知我係香港人覺得好好奇，不斷問我香港嘅事， 果陣仲未有反送中，好記得佢同我講：中國成日話香港無咗中國唔得，我唔係咁覺得，因為好多經濟，好多外資黎中國開公司果啲都要經香港，我就覺得話話香港無咗中國唔得，倒不如話中國無咗香港唔得

I've been to many countries. I'd always thought that many other countries were better than hong Kong but after I went on holiday in lots of countries I realised that in terms of city life, nightlife, shopping and food hong kong really is the best. In Europe shops close at four to five on weekdays and don't open at all at weekends except for big cities like London where shops close at six on weekdays and four at weekends. Their main sorts of entertainment are pubs and clubs. Las vegas has spectacular night views but it was primarily built for tourism. It's famous for gambling, unique hotel design and shows like boxing events.However in terms of scenery Tibet and Scandinavia are the most ravishing. Xinjiang is also a place of outstanding scenic beauty. If you might have altitude sickness such as dizziness, trouble sleeping and headaches I suggest you bring some medicine along with you. In fact a friend of mine who's just been to the Mount Everest base camp showed me her photos taken there by which I was awestruck. It's definitely a glamorous holiday destination. A tour of the base camp would be a once in a lifetime experience. Tibet is the best place for stargazing since it's much closer to the heavens than any other places on earth. It has some of the highest lakes in the world that are rich with fish and other marine life and the countryside is inhabited by flocks of yellow ducks as well as wild horses and donkeys. The lakes there such as Lake Paiku which is four thousand five hundred ninety two metres above sea level reflect the beauty of the stars giving a double view of the sky at night. You can even set up a tent and camp there to get the best view of the stars and the milky way galaxy.

收皮啦戇鳩仔，旅遊台垃圾，過街老鼠，次次偷圖扮去旅行都比人識穿

好好彩，我地黃既立場係一致既
不過係緣份黎既，都一齊左幾年lu

幾年前去麗江都還可以既
我地果時去雨崩2日1夜

超鍾意酸嘅野, 酸奶啱哂

紅衫個女仔幾pure咁喎, 司機其實係想影佢ja?

Day22

呢個遊記都黎到尾聲，我都係呢一日返香港。

好記得返黎第二日就係6月9日，一早睇完醫生諗住睇下個咀咩料，結果咩都無得搽，開咗啲藥俾我食，要由佢自然好。

好記得個日sam晏就問我做緊咩，我話發夢遊緊行，佢話乜你咁得閒，其實我好想同佢講，我唔係好得閒嫁咋，只不過我覺得我需要行出黎，但最後我都無同佢講。

返到香港之後其實我同佢都見過兩次面，不過唔知點解返到黎好似面對返現實咁，你就會覺得好多野都同果陣係西藏都有啲出入，因為一開始只係睇到去旅行果一面，一黎佢接受唔到我番工好忙，其實成日俾說話我聽，我心諗我果陣係西藏咪講咗我請左20幾日假，返到香港要還，係chur到年尾。同埋果段時期每個星期六日都有發夢，其實我真係無多餘時間去做其他野。

我會覺得如果你有心不如同我出去發下夢呀。
去到721，我地都睇到直播睇到好唔開心好嬲，同一個星期日就係光復元朗，發完夢返到屋企，我同佢講我覺得我應該要升級我嘅文具，可以做多少野，唔想淨係係後面傳文具，包下保鮮紙。
我 佢

佢一黎就話

你有無諗過如果真係出解放軍會點？ 你地係咪應該見好就收？

我就屌柒佢我真係好撚嬲

我地就係要佢出解放軍，你睇下佢出解放軍驚啲定我地呀！ 仲有我地咩都無得到過，連撒回都無，點解我地要見好就收？ 好啲咩 ？好係邊？

咁你地係咪應該諗下其他方法？ 我覺得依家呢方法只會令到政府倒台，唔會達到你地嘅目標。

現實就係證明咗，和平遊行，政府唔聽。先會有勇武走出黎，你淨係識講用其他方法，咁你提議其他方法，唔好一味話呢樣唔得果樣唔得。

我意思係林鄭落左台之後再用呢啲方法係無用

咁林鄭落左台未？ 我覺得我地唔好再討論呢個話題啦，根本我地都唔會得出啲咩結論。

ok 咁我收皮

之後我地都無再搵過大家，同一個政見唔到嘅人真係溝通唔到。有啲人就算再經歷過啲咩都未必可以行得埋一齊，好多野都整定嘅。不過點都好多謝你係西藏嘅照顧，呢啲回憶記一世。

最後多謝你地一直追到最後，我好懶成日無時間打，你地都肯追落去。希望下一次再同大家見面

最後最後，光復香港，時代革命。
我希望呢度咁多位每次都可以平平安安安返到屋企，終有一日，重光之後我地會係煲底相見。

我諗都係

我以前都好想去雲南

又追完一個遊記
樓豬

想問下絲打成個trip用咗幾多錢？

多謝你追哂呀！ 希望下次旅行嘅遊的記都仲見到你

無記錯係萬四多啲，萬五內

Btw 絲打啲相好靚
係咪有執過嚟

小弟今天五月都由香港踩單車去拉薩

今年五月先啱

絲打遊記好好睇，睇完好想睇下你個樣

終於睇晒，等你下個遊記

政見唔同 其實真係好難搞 只會日日嘈

好彩我有聯絡開果D FD 全黃

我估以後識新朋友 黃定藍 已經係一個重點

成日淨係識批評, 無d實質嘅建議, 不值討論.

有啊，有執下啲色

多謝 執咗啲色

好配服！！ 有無遊記睇

瘋狂打錯字，好佩服

多謝呀！
只係普通樣嘅女仔 唔好太大期望

多謝！！ 希望好快可以再去旅行

介唔介意講下點執
好鍾意呢種style

真係，根本傾唔到計，佢唔明你，你都唔明佢點解會咁諗野

唔明點解可以無後顧之憂咁去旅行體驗生活 我就放唔抵啲包袱奴性入骨改唔到

我都唔知應該點講講因為都係睇返你本身張相，同埋可能每個人嘅風格都唔同，我會較下HSL 、拉下curve ，都係光暗對比果啲

呢個女女正喎

旅行方式唔一樣，旅遊同旅行唔同。
前者一味趕打卡、當旅遊係快餐一樣。
後者更著重旅行體驗。

睇得出樓主係後者，旅行途中會識各樣人，彼此分享交流，暢談人生、故事、相遇。

有人可以透過旅行自我蛻變，為內心帶嚟啟發，敞開被城市禁閉的心扉。亦有人會變身百彈齋主，繼續怨天尤人，嚴重者會患上『唔敢去旅行病』，呢類病人籍口大致上係「好忙呀」「香港乜都有」「哪有錢」

你講得好好兩年前去歐遊果陣已經發現，呢個世界真係好大，亦都係我人生另一個轉淚點，未去之前覺得好多野放唔低，但係去完冰島，好記得果陣有個香港人同我講「活著，就是找些理由愛自己。」果陣終於明白，應該搵啲方式去做自己想做嘅事，做一個你想做嘅人，唔好俾其他人影響到。
只要果樣野係你想做嘅話，就算有100放棄嘅理由，你都會搵到一個堅持嘅理由。

順手到著埋旅館對拖鞋落街都冇為意
意為街上啲人望我地係因為我地著短褲

I'll be going on holiday in Tibet at Easter. I love their curry beef with onion. The inside of the meat is raw while the outside is cooked. Onions can be eaten raw or cooked?

訓唔著追哂呢個post真係好正睇完有感動既感覺係

其實係著拖鞋先望住你地

第一張係邊度黎？？

多謝你睇哂
大家都加油

阿里線既唔知咩既死湖

同你一樣，都係去完西藏，返黎就經歷香港既事一路發夢一路諗起呢個旅程，所有野都好唔真實咁
btw睇完你西藏遊記，走去睇番你歐洲既遊記，你影D相好靚呀

樓主啲相好高質！
btw咁就追晒有少少唔捨得期待你下一篇遊記！

我知喇 好似係鬼湖，我果陣去得返少量未融嘅冰

係，真係好唔真實！ 果頭岩岩返黎仲睇緊雪山，呢打已經係打緊扙，好大落差

多謝 但好似歐洲遊記好多都變咗死圖係咪解決唔到？ 我有時睇返，冰島開始打後，好多相都睇唔到